<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>左岸读书</title><description>左岸读书全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link>http://www.zreading.cn</link><item><title>1层意义，2套逻辑，3个方法，构建你的成长路径 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6949.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文/Windy Liu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;2015年，当我想要找回对生活热情的时候，我参加了一个手绘小组，然后就把绘画的兴趣捡了起来，还交到了很多朋友。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;2016年，当我想要更加积极地面对生活的时候，正赶上了一个知识学习的大趋势，而我也从中认识到自我的不断进步，才能成就理想的生活。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;2017年，经过几个月来对写作能力的锻炼，在与一群优秀的人共同成长的过程中，我有了自己创作的文字，有了自己的绘画作品，也得到了很多人的赞赏。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这一路走来，我发现——成长，其实就是时间的沉淀，而专注就是这个过程中的催化剂。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;text-align:center&quot; class=&quot;has-text-color has-background has-vivid-green-cyan-color has-very-light-gray-background-color&quot;&gt;1层意义：优秀 &amp;gt; 成功&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;关于为什么要成长，也许每个人的动机都不一样。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;有的人可能是为了增强自己的能力，从而能够出人头地，有的人可能是想要提升自己的价值，赢得社会财富，也有的人想通过成长提升生活中的幸福感和自由度。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;其实归根结底，我们的动机不外乎有两个，一个是自身的优秀，一个是社会意义上的成功。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;优秀和成功是两个概念。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我们说的成功，一般是指外在的成功，落到实处就是名利二字。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;但是优秀，它指的是我们拥有自由的大脑，丰富的心灵和强大的实力，是指我们享有创造幸福和感受幸福的能力，而这些都是能够通过自我成长达到的。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;在追求成长的过程中，我推崇把优秀放在第一位，成功放在第二位。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;因为如果把成功当做人生的第一目标去追求，会感觉到费力不讨好，而且可能非常痛苦，因为成功往往取决于许多外部因素，比如环境，人脉，机遇等等，而这些我们自己是很难把控的，特别是在我们还不够有实力的时候，有的人甚至想要依靠一些庸俗的手段快速获得成功，最后却可能什么也得不到。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;如果你把目标设定为优秀，你就掌握了成长的主动权。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;在这样的定位之下，你的心态就会非常好，而你在优秀上花费的所有精力，都不会浪费，它们最终都会反映在你个人价值的提升上。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;在不断自我成长的过程中，我们越优秀，能够获得的资源，人脉，机会，反而会越多，更关键的是，我们的人生会变得更有意义，不管是对自我的实现，还是对品行的完善。这时候，成功往往也会是优秀的副产品。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;于我而言，当在自我成长中我的品格变得更完善，思考变得更深刻，内心变得更坚毅的时候，那我记录下的感悟，创作出的作品，就会越有力量，而这种力量会辐射到生活的方方面面，吸引到越来越多人的欣赏，工作上也能独当一面，和别人的关系也变得友善和谐。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;所以，当我们在做一件事情的时候，首先要考虑的是这件事情是否能够给我们自身带来长期的成长，能不能让我们变得优秀，而不是外在的钱财和利益。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;外在的钱财和利益随时可能被夺走，而优秀却会一直跟随着我们。在这个开放的互联网世界中，任何优秀的人，TA的个人价值都会受到越来越多的关注，所以，让自己优秀，就是一条个人价值的崛起之路。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;而我也相信，这个世界一定会加倍奖赏那些优秀的人，而优秀的人迟早会有机会获得成功，并且因为优秀而获得的成功，一定会是自己内心认可的成功，也一定能够更长久也更有意义。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;将成长的意义设定为优秀，多跟那些优秀的人接触，产生连接，在我看来，这是最明智的选择。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;text-align:center&quot; class=&quot;has-text-color has-background has-vivid-green-cyan-color has-very-light-gray-background-color&quot;&gt;2层逻辑&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;在个人的自我成长中，我认为有两个比较底层的逻辑，构筑了我个人成长的价值观，而这样的价值观进而也影响了我的行动，思考和选择的质量。&lt;/p&gt;



&lt;p class=&quot;has-text-color has-background has-vivid-cyan-blue-color has-very-light-gray-background-color&quot;&gt;逻辑一：复利效应&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;传说曾经有个国王，非常喜欢国际象棋，所以决定赏赐发明国际象棋的人。这个人说我不要金银珠宝，我只要小麦，请在象棋的第一个格子里面放一粒小麦，第二个格子里面放两粒，第三个格子放四粒，第四个格子放八粒，以此类推，直到放满64个格子。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;国王觉得最多一袋麦子就够了，实际上要放满象棋的64个格子，则需要非常非常多的小麦，如果按每35粒1克估算，这些小麦共重5270亿吨，而这是一个非常大的数目。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这个故事背后反映的是复利效应。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;如果把复利效应放在资本市场上，那就如巴菲特那样，保持几十年来19.8%左右的复合增长率，从而获得长期极大的价值回报。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;对每个人来说，很幸运也很公平的是，在智力上，知识上，经验上，复利效应依然存在。只要是能积累的东西，基本上都可以产生复利效应，而复利效应会在某个临界点迎来突破，突然加速增长起来。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190513-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6950&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190513-1.jpg 420w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190513-1-300x210.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 420px) 100vw, 420px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;我曾在文章里写过——&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;当你在做一件具有复利效应的事情的时候，一直到很长很长的时间内，可能几乎看不出有什么进步。然后，忽然在某个时刻，你就好像突破了一个瓶颈，水平一下子就显现出来了，然后还越增长越快。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;个人的成长，财富的累积，甚至是你文章阅读量的增加，大体上都符合指数增长模式。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这背后的逻辑，是你积累的能力越大，声望越高，进一步增长的机会也越大。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;写作，阅读，画画，还有学习各种知识和技能，这些都需要你经过很长一段时间艰苦的训练。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;在这段时间里，你学了很多很多，但成效却很低，一直到某天，不知道怎么回事，就好像突然之间，你发现自己的能力竟然突飞猛进，这时候你就开启了滚雪球的模式，能力越来越强，做很多事情都变得毫不费力。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;而所有这些都是来自于我们长期积累的复利效应，如果背后没有足够的耐心的积累，我们的成长是根本到达不了复利效应的那个突破口。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;在大多数人的成长过程中，我们常常高估了短期的利益，而低估了长期的收益。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;所以复利效应的逻辑，就是让我们要有足够的耐心去积累，有了耐心，就会有合理的预期，我们也就能安心做好当下的每件事情，没有急切，也没有压力。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;当你在做任何事情的时候，都记得把『时间』这个维度加进去考虑，也就是说，你要从长期去思考，做这件事情对你来说是否具有复利效应。&lt;/p&gt;



&lt;p class=&quot;has-text-color has-background has-vivid-cyan-blue-color has-very-light-gray-background-color&quot;&gt;逻辑二：元认知&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;什么是元认知能力呢？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;元认知能力是对自己的思考过程的认知与理解，它能够让我们了解自己的思考过程，思考原理和思考方式。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;比如，当我们做一道数学题的时候，我们会有一个完整的思考过程，然后得出一个答案，等我们发现自己答案错误的时候，我们可以重新回顾之前的思考过程，看看哪个地方出错了，而在这个过程中，我们就调用了重要的元认知能力。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;那我们为什么要提升元认知能力呢？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;一方面，我们大脑的能力不是一成不变的，而是可以通过培养元认知能力来升级我们的大脑操作系统，进而提高思考的质量。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;另一方面，一个人的价值创造力也与元认知能力有关。因为通过元认知能力，我们的思考与思路会越来越接近于正确，越来越完整，越来越高效，以至于后来随便创造出来的东西，都有很高的价值。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;元认知能力的思考过程一般是这样的：&lt;/p&gt;



&lt;ol&gt;&lt;li&gt;你首先会发现自己原来的想法是那样的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;然后你会意识到现在的想法可以是这样的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对过去与现在的想法进行比较，反复选择&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在选择中，形成一套自己的思维体系和思维模式&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;也就是说，在这样一个思考过程中，我们使用的是元认知能力。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我来举一个简单的例子。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;当我们读一本书的时候，懂得调用元认知能力的人，不仅仅是简单地理解书中的文字以及文字所阐述的道理，还会自觉地意识到文字底层的逻辑：&lt;/p&gt;



&lt;ol&gt;&lt;li&gt;作者的“思考方式”是什么样子的？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作者的“思考方式”与自己的“思考方式”之间有什么不同？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果作者的“思考方式”有可取之处的话，自己的“思考方式”要做出哪些调整呢？&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;通过元认知能力去读书，你不仅读懂了书中的知识，还学会了作者有效的思考方式。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;元认知能力作为大脑认知提升的底层逻辑，是可以通过积累，实践来习得。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;发展自己的兴趣，就是培养元认知能力的一个有效方法。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;在做自己喜欢的事情的时候，我们很容易就进入到心流的状态。在这种状态中，我们主动地全神贯注，进入忘我的境界，元认知能力这时候就被彻底放松了。这种放松，能够让我们对于元认知能力更为敏感，所以发展自己的兴趣，也是一种刻意锻炼元认知能力的方式。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;当然，培养的兴趣必须选择那些我们需要主动地全神贯注的兴趣，而不是被动地被吸引的兴趣，比如，画画，写字，就是主动的兴趣，而玩游戏，看娱乐节目，则是被动的兴趣。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;元认知能力其实就像大脑肌肉一样，你使用它进行锻炼的机会越多，肌肉就会越厚，也就是说元认知能力就会越强。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;在自我成长的过程中，培养足够的元认知能力，能够缩短我们在复利曲线的积累过程，也就意味着我们可以更快地到达复利效应的那个突破口。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;『复利效应』和『元认知能力』，是支撑自我成长的两个最有效的底层逻辑。当我们真正理解了这些底层逻辑，我们就会有自发的成长驱动力。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;text-align:center&quot; class=&quot;has-text-color has-background has-vivid-green-cyan-color has-very-light-gray-background-color&quot;&gt;3个方法&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;明白了自我成长的意义，明确了其中的底层逻辑，接下来就是要让自己找到行动起来的方法。&lt;/p&gt;



&lt;p class=&quot;has-text-color has-background has-vivid-cyan-blue-color has-very-light-gray-background-color&quot;&gt;1 黄金圈法则&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我有一个理清思路的万能模式，就是黄金圈法则，它其实就是一把学习知识的万能钥匙。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;知识是由一个一个的概念及其相关性所组成的，所以，对一个概念有准确、有效的理解，这是学习知识的基础。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;面对一个知识，我们要明确这个知识是什么，为什么要了解这个知识，以及如何应用这个知识，这分别对应了黄金圈法则的『what | why | how』。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190513-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6951&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190513-2.jpg 420w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190513-2-300x229.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 420px) 100vw, 420px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;比如，当我在接触到“注意力”这个概念的时候：&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;首先，我需要明确：&lt;br&gt;
What  - 什么是注意力？&lt;br&gt;
然后是Why - 为什么我们要珍惜注意力？&lt;br&gt;
最后是How - 如果注意力如此宝贵，我们又应该如何去好好利用我们的注意力？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;一旦开启了这样的一种思维模式，你的大脑会自动地进入思考的状态，从而你也能够集中精力放在一个明确的问题上，而不是漫无目的地思索或者懒散地回避问题。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这种思维模式，可以应用到我们生活的方方面面，比如，阅读，写作，还有处理生活中的各种问题。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我之前写过一篇文章，《&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6044.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer noopener&quot; aria-label=&quot;最好的生活，是随遇而安（在新窗口打开）&quot;&gt;最好的生活，是随遇而安&lt;/a&gt;》，其中我就是应用了黄金圈的思维模式。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;在写这篇文章之前，我因为特别想去日本，结果没去成，所有原来的计划都失效了，没想到偶然间却很快确定了去摩洛哥的行程。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这件事情给了我很大的感慨，就是面对生活的无常，随遇而安是一种更好的生活哲学。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;有了这样的一个主题，当我写文章的时候，我就直接套用了黄金圈法则。&lt;br&gt;
我会问自己：&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;What - 什么是『随遇而安』？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;Why - 我们为什么要选择『随遇而安』？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;How - 我们又该如何在生活中做到『随遇而安』？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这直接给我的文章建立了一个架构，而我只需要把基于这个模式的思维过程呈现出来。所以，一旦我的思考完成，我的文字也就基本成型。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;很多时候，我们面对一个问题，也许根本没有任何思路，但是，如果你开启了这个思维模式，你就能很快地找到思考的重点，然后进入一个积极思考的状态，从而更容易抓住问题的本质。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;所以，你可以试着刻意将『黄金圈法则』带入到你的生活中，一旦形成了习惯，你会自然而然地应用这个极其有效的认知模式。&lt;/p&gt;



&lt;p class=&quot;has-text-color has-background has-vivid-cyan-blue-color has-very-light-gray-background-color&quot;&gt;2 反思&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;反思是我们非常重要的一种能力，它是指我们通过观察和回顾日常生活中的为人处事，然后对我们的思想，行为作出分析，总结，调整和修正。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;反思可以不断地打磨我们的价值观和认知模式，从而让我们的思考，行为和选择都更加适应这个世界，进而从这个世界获得的反馈也会更加正面，自我的幸福感也会增强。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;其实反思就是一个『调整 - 试验 - 观察 - 分析 - 总结 - 修正』 的过程，在这个过程中，我们的思考能力会越来越强，思考的深度和广度都会有很大的提升，甚至因为自我的内省，我们的品行也会越来越优秀。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;那如何进行反思呢？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我的反思都安排在清晨，一般是我起床刷牙之后做的第一件事情，耗时至少半个小时。说实话，花费的时间其实挺长的，过程也并不愉快，但是对于我来说，却非常有价值。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我使用的是一种九宫格形式，每个格子都会填写我需要反思的品行或者习惯，而我的反思过程基本上是这样的：&lt;/p&gt;



&lt;ol&gt;&lt;li&gt;针对每个格子里的品行，回顾昨天有没有发生和这个品行相关的事情&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在记录基本事实的同时，写下自己当时的思考过程，以及相关的情绪反应&lt;/li&gt;&lt;li&gt;根据思考过程和情绪反应进行反思，看看哪些地方是有问题的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;发现问题之后进行思考，我们可以如何纠正错误的行为？有没有更好的处理方式？如果换一种思考方式是不是可以得到更好的结果？然后把对这些问题的思考也都记录下来&lt;/li&gt;&lt;li&gt;之后，在第二天反思的时候，对照反思记录，想想自己有没有改进。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190513-3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6952&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190513-3.jpg 420w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190513-3-300x275.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 420px) 100vw, 420px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;举个例子，在我的第一个格子里，写的是“解除自我防卫习惯”。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;自我防卫，是个一直困扰我的心理状态，它指的是面对不同的观点，我们往往不是思考其合理性而是直接否认，拒绝接受更为正确的观念。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;以下就是我反思的一个案例：&lt;/p&gt;



&lt;p class=&quot;has-text-color has-background has-very-dark-gray-color has-very-light-gray-background-color&quot;&gt;1.当我在跟同事交流的时候，一旦有人对我做的事情提出异议，我就会极力争辩，甚至是在没有认真听完别人反馈的情况下，这让我感觉到非常紧张和不安，而最终大家也不欢而散，没有交流出一个结果。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这是我对发生的事情以及我自身感受的描述。&lt;/p&gt;



&lt;p class=&quot;has-background has-very-light-gray-background-color&quot;&gt;2.接下来，我的思考是，我和同事交流是为了更好地完成工作，谁对谁错并不重要。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;所以，我的应对策略是，当觉察到了自我防卫的心理，我就停止争辩，把精力放在聆听别人上，进而用平和的心态和同事交流。&lt;/p&gt;



&lt;p class=&quot;has-background has-very-light-gray-background-color&quot;&gt;3.最后，我会在第二天去重新审视自己的思考和行动建议，看看自己有没有应用到生活中。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;如果将反思融入到我们的日常生活中，你会发现，自己的变化是一天一天能看得到的，你也会因为得到了更多的反馈而积极去思考去践行，成长的速度也会越来越快，离你的目标也会越来越接近，你不仅会变得越来越优秀，而且和周围人的关系也会变得越来越融洽。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;text-align:center&quot; class=&quot;has-text-color has-background has-vivid-green-cyan-color has-very-light-gray-background-color&quot;&gt;3 情绪调频&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;情绪，是生活中我们每天都要应对的东西。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;过去的古人类在遇到一群动物盯着自己的时候，心里会有紧张恐惧的情绪，而在现代的场景中，一个人不大可能遇到一群动物盯着自己，但是如果他TA站在一个演讲台上，被一群观众关注的时候，他TA立刻就有了紧张恐惧的情绪，所以，情绪反应其实是来自于远古时期，经过日积月累进化而来的价值判断体系。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;过去，情绪的作用是趋利避害，保证自己能活下来，而在现代这个社会，很多情绪没有什么积极作用，就像刚刚我们提到演讲台上的紧张恐惧的情绪。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;所以，我们应该主动去觉察情绪，释放情绪，而不是抗拒情绪，被它所控制。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;根据量子力学，所有的人事物的底层本质都是能量，而能量是有频率的。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;情绪也是一种能量，所有情绪有着不同的振动频率，也会形成每个人不一样的磁场。人以群分，物以类聚，相同频率的人事物之间会同频共振，相互吸引。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;根据美国的David Hawkins博士的研究，那些负面情绪的振动频率都是很低的，比如，绝望，恐惧的频率都是100以下，而那些内心充满爱的感觉，平静，乐观，感恩，友好等等情绪都有比较高的振动频率。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;当我们拥有比较正面的情绪状态的时候，我们的能量就越强，振动频率也更高，从而也会吸引更高频率的好事情的发生。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;对我来说，最重要的是，我常常会去感受当下的情绪状态，如果是沮丧，焦虑，憎恨的情绪状态，那我就会及时调频，让自己上升到更高阶的能量状态中。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;而这份觉察力，来自于我每天的冥想，以及时常去注意自己的身体感受。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;当情绪来临的时候，我们会感觉到身体的不适，比如，胃部紧缩，胸口烦闷，这时候我们可以采用一个情绪释放的方法，就是和自己对话：&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;1.感受到自己内心有一种紧张，或者恐惧的情绪，这是在确认自己的感觉。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;2.问自己：我能不能把这个感觉放下？&lt;br&gt;
能，或者不能，都是可以接受的答案，根据你的真实感受来回答即可，不管答案是什么，都进行下一个步骤。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;3.继续问自己：我愿不愿意放下这个感觉？&lt;br&gt;
可以回答愿意，也可以回答不愿意，只要根据你真实的感受来回答就可以。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;4.继续问自己：什么时候放下呢？现在吗？&lt;br&gt;
你可以做出任何回答，你既可以说现在，也可以说未来。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;5.最后做一次深呼吸，然后感受自己的情绪，看看那个情绪感觉是否还在，如果还在，那你可以重复这一套步骤，直到你感觉舒服。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;往往重复这样的几次自我对话之后，我们就能够将情绪释放，调整到一个相对来说比较平静的状态，从而更好地应对生活。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;另外一个我非常喜欢的情绪调频的方法，是听一听自己喜欢的音乐，特别是那种让自己心安，快乐的音乐。因为音乐有很强的感染性，所以给人以平静、愉悦感受的音乐，能够很快地转换我们当下的低频状态。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;关注自己的情绪，调整自己的频率，你会发现自己的生活变得越来越积极，也越来越自由。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;人生像是一场马拉松，也许有人在开跑前就占据了有利位置，也许有人一开始就健步如飞，也许总是不断有人从身边疾驰而过，但是，我们总要记得，耐心和节奏，才是整个过程的关键，而这是自我成长中最本质的东西，却也是这个时代最容易忽视的东西。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;村上春树在书里曾说，无论何等微不足道的举动，只要日日坚持，从中总会产生出某些类似观念的东西来。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;用最大的耐心打磨自己，用最深入的思考拓展自身，这是我能想到的，在自我成长过程中，从平庸到卓越的最佳策略。&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>由赵敏的“偏要勉强”说开去 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6917.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文/落微&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p class=&quot;has-text-color has-vivid-cyan-blue-color&quot;&gt;赵敏向范遥道：“苦大师，人家要对我动手，你帮不帮我？”&lt;br&gt;范遥眉头一皱，说道：“郡主，世上不如意事十居八九，既已如此，也是勉强不来了。”&lt;br&gt;赵敏道：“我偏要勉强。”&lt;br&gt; ——《倚天屠龙记》&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;一&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;前一阵子，翻拍了第N遍的《倚天屠龙记》开播了，热搜话题甚嚣尘上，尤其热闹，勾起了很多人关于此书、此剧的回忆。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;金庸先生的书，看的次数最多的就是这一部了，大概是因为其他的书借出去很少有人归还，以至于到后来只剩下了几本。如今再想看看，却找不到一部完整的了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;作者曾在后记里面写，他自己最喜欢的其实是小昭，那个温柔贤淑的姑娘，而小昭也是四位女子当中，唯一一个爱张无忌爱的毫无保留的。想想，小昭爱上张无忌，大概是在他们俩困于石室之中，小昭把自己的血滴在羊皮纸上，让无忌练成了乾坤大挪移的时候吧。张无忌，就是她的变数，她来光明顶的目的并不简单，但是她对张无忌的情，是那么地纯粹和深沉，她的爱，并非是“我喜欢你我就一定要拥有你”的爱，反而为了这份爱，牺牲了自己的自由，自此失去了角逐心上人的资格。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;但是作家的无奈，有时候就在于此，写着写着，情节就不由自己定了，于是小昭回了明教总部，做了圣女。这份在四女当中最纯粹的情，也随着乖巧小昭而去了。但我相信，在张无忌的心里，必然有着一个属于小昭的位置的。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;作者作品里的男主角，大部分我都是喜欢的，但是对于张无忌，老实说，挺无感。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;他总有一种唯唯诺诺的心理，始终不明白自己喜欢哪位姑娘，在四位姑娘里徘徊踌躇。最后他明白了，他四个姑娘都想要，他不舍得失去其中任何一位。但是晚了，小昭走了，阿离也走了。不知当这两位姑娘走的时候，无忌是什么感受。我猜猜，应该是一半惋惜，一半庆幸。惋惜，不用细表。至于庆幸，在四位女子里面做选择，一直是张无忌的困苦，现在好了，走了两位，轻松了一半。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这么一想，无忌还挺渣。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;二&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我自己，是最喜爱阿离的。她不爱那个摔落在草房子里的曾阿牛，因为可怜他，因为他的眼睛像她的无忌哥哥，给了他一块烧饼，却又因为他问及脸上的疤，而抢过饼丢掉。那时，她是阿蛛，蜘蛛的蛛。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;她爱谁呢？她爱那个十二岁的，咬过她一口的张无忌。彼时，她是金花婆婆身边的小魔头，他是在神医吴青牛家里治病的小少年。她要带这个少年走，却被咬了一口，从此，记挂上了这个倔强的无忌哥哥。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;阿离不爱曾阿牛，也不爱张无忌，她只爱记忆中的那个小少年。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;书的结局，我一直觉得挺无语的。赵敏要张无忌答应的第三件事，就是，为她画眉。而这时，周芷若出现了：无忌哥哥，你还欠我两个承诺哦！自此，书就写完了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;什么意思？敢情结局的时候，张无忌这厮仍然纠缠于二女之间了吗……算了算了，反正张无忌从来也没有纯粹的只爱过其中某一个吧。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;算起来，周芷若是最先认识张无忌的。在那个小小的渔船上，那个稚嫩的渔家女，将肉汤拌在饭里，一口一口的喂那位去求医的小哥哥。造化弄人，她托张三丰的福，入了峨眉派，成了灭绝师太最喜欢的小弟子。直到在光明顶，第二次见面。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;她喜欢无忌，而张无忌最后却成了明教的教主，她的师父是正派的代表，而张无忌成了魔教的领头人。正邪不两立，爱而不能得，而这事也从来不能论先来后到的，于是周芷若疯魔了，执着了，勉强了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;其实说到正邪不两立，最深刻的还是白眉鹰王的女儿殷素素和武当第五个弟子张翠山。四本书，写他们两就用了一本多书。只是后面，铁划银勾张翠山在群雄面前自刎，殷素素也在各个“正派”人士的威逼下自杀了，死前对着小无忌说：越是漂亮的姑娘，就越是要提防。嘿嘿，事实就是这样，赵敏和芷若，哪一个不是沉鱼落雁，却都伤害过他。美人如斯，却也曾包藏祸心过。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;三&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;周芷若勉强了，最后没有得到她的少年郎。赵敏也勉强了，最后领了情郎归。我一度很疑惑，同样是勉强，而张无忌明明也看上去并没有更喜欢赵敏一些，为什么最后是周芷若败了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;原因且略过不谈，毕竟情爱一事，可能本就不容用理性去分析的。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;而对赵敏的那一句“我偏要勉强”，我是记到了如今，并为曾经将之奉为圭臬而付出过些微的代价。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;似乎年少时候总是怀着一股子韧劲的，恰似赵敏，凡事偏要勉强，并骄矜的拿出“偏要勉强”的姿态来睥睨四方。说好听点是少年人的执着与倔强，在一般事物面前总归不是什么坏事；而说得不好听点，那种不撞南墙不回头的劲头其实还挺蠢的，缺乏了对客观条件的审慎与对自身条件的公平认知。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;自以为只要勉强了，就什么事情都能够朝着自己想要的方向走去。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;待到经历了一些事情之后，在时间的缝隙里不由得轻叹，到底是无知了。这世上，哪有那么多的尽如人意，哪有那么多的“只要你努力你就能成功”，更多的，却是遗憾。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;而又有多少人，在一番勉强之后，得到了两厢情与共、窗前画峨眉的结局呢，翻来覆去的数，统共不过一对张无忌与赵敏罢了。勉强要结婚的周芷若败了，勉强要带走小哥哥的阿离败了，不勉强要得到心爱之人的小昭也败了，可见，这事儿其实还挺玄的。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;索性，如阿离一般，只把记忆中的那人来寻，这眼前的，不过是摘不到的花捞不着的月，武功再好，也不是那个小小的、咬了她一口的张无忌。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/mmexport1554611071089.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6918&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/mmexport1554611071089.jpg 432w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/mmexport1554611071089-300x292.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 432px) 100vw, 432px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;color:#4d7a8e&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;情爱之事还真的是无法只用理性来思考，但无论是勉强还是成全，是不甘还是放下，都要以“值得”为界限，什么是值得，就是能让彼此过得更好。&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>舌尖上的故乡 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6947.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文/&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;鹦鹉夜阳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;不知道在哪里看过这种说法，爱吃豆腐的人，有德，是吃中国的那种豆腐，不是吃女人豆腐的吃豆腐。原因就是，因为爱吃豆腐的人，他能克服贫困，安于质朴，他坚韧，所以有德。这是，我第一次对美食文化产生了兴趣。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;第二次，就是看了大家耳熟能详的“舌尖上的中国”。让人感兴趣的不仅仅是这部纪录片，而是他的导演陈晓卿。对他的好奇，我也百度百科了一下，给他的定义是导演，制片人。其实我觉得他更像是一位智者，一位人文学家。很清楚的记得，他说过：一切不下饭的菜都是耍流氓。这句话就很能体现：中国最重要的饮食习惯，主食。这其实是和中国每隔一段时间发生全国性的饥荒有很大关系，它已经深深的写进了我们的DNA里，它可能就是我们过去行走，我们过去生活的印记。而食物呈现了舌尖上的印记，舌尖上的中国和陈晓卿给我们呈现了一个舌尖上的故乡。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;什么是故乡，故乡就是自己曾经生活过的地方，开心过的地方，甚至悲伤过的地方。允许自己吐槽，但绝对不允许别人说他一句不好的地方。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;回得去的叫家乡，回不去的叫故乡。张爱玲的上海，汪曾祺的高邮，梁实秋的北京，还有作者小编的合德镇。我们都能看得出我们文章里写，与其说是怀念故乡的食物，不如在说怀念自己的成长。但城市超速发展，我们从城市外观已经很难区分北京，上海，广州，长得都是一个样子，高楼大厦。而关于故乡情景的记忆远没有味道的记忆那么的浓烈。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我的家乡是美丽的黄海之滨——射阳县，一个小县城，他没有贵州那边小山区县城的偏远贫穷，也没有魔都上海附近县城的繁华喧闹，在我看来就是一个普普通通的县城，他有着自己的方言，有着自己的街道，有着自己的人文景色，安安静静的在变化着、发展着。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;和朋友经常在一起调侃，我们家根本没什么好玩的地方，但每当在外地，别人问起我们家乡的时候，总会侃侃而谈：我们是丹顶鹤的故乡，也是“四不像”麋鹿的家，在我们这里能吃到很多海鲜，息心寺一到佛教节日总是佛声朗朗，射阳的大米一点也不亚于东北黑土地里的粮食。镇上的鸡蛋饼更是对于这种曾经在家念书，后来又远赴他乡的我们来说，看见它就跟看见亲人一样亲切。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;而对于我，关于舌尖上的故乡的记忆，就是爷爷下的方便面，里面加上一个也只有老爷子能煎出来的煎蛋；奶奶炒的各种肉丝，虽然盐糖会放很多，但每当自己在外地吃到类似的味道总会感叹，就是这味道。这些都是深深印刻在我脑海里、舌尖上，伴随着我二十几年光阴岁月的味道。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;有一天，故乡会飞速发展，会焕然一新，虽然他已经不再是我们记忆中的那个小镇，小镇上也没有了当年的小镇姑娘。但是，无论何时回到镇上，回到家中，总能找到隐藏在你记忆中的那个味道，我们心里的那个小镇，他一直都在。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190512.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6948&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190512.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190512-300x210.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;color:#597e8e&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;很亲切的一篇文章，读着踏实，也回味无穷，那留在舌尖上的记忆终生难忘。有什么比饿了吃一碗分量十足的汤面来得实在呢？&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>抱怨根本的原因出在错误的比较上 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6915.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文/廖超国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;阿里马云说：“永不抱怨的人生态度才是第一位的”。可我们许多人，却经常抱怨。面对工作，抱怨压力太大；面对家庭，抱怨烦恼太多；面对社会，抱怨世风日下；面对变化，抱怨命运不公。总之，他们总能找到抱怨的事，而且还觉得振振有词。偶然的抱怨属于情绪宣泄的一个出口，情有可原，倘可理解。但若不分时机，不讲场合，经常性的抱怨就是问题了。那是一种病态心理，一种不良的习惯，一种人生的负能量。一旦这种习惯养成，既伤害自己又影响别人。我们必须引起高度注意，自觉克服，远离抱怨，积极生活。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;经常抱怨的人之所以抱怨，其原因很多很复杂，但我以为主要有两个方面。&lt;strong&gt;一是不会积极的对待生活，二是不会正确的比较。&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;不会积极的看待生活，主要是认知和心态出了问题。爱抱怨的人没有学会正确的看待事物，发现不了生活的美好，对自己拥有的不珍惜、不知足、不感恩。事物有自身的存在方式，其结果总是一定的，但我们对待事物的态度却是由我们的心态可以调整的。正如莎士比亚在《哈姆雷特》中所说的那样，“世上本无所谓好坏，皆思想所然”。当我们面对不快时，换一个角度看问题，结论就可能完全相反。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;不会正确的比较就是总爱用自己没有的去和人家有的比，拿自己的短处比人家的长处，越比越气，越比越恼，最后比出嫉妒羡慕恨。弄得自己长吁短叹，怨天忧人，总不开心。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;其实学会正确的比较是人生的一门艺术，是使生活变得快乐的一种方法。是一种达观的人生态度，甚至可以说，是一种人生的智慧。人，总是会与别人比得，这是人性使然。但&lt;strong&gt;怎么比却表现了驾驭生活能力的高低。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;抱怨根本的原因还是出在错误的比较上。正确的比较是人生快乐的源头，不正确地比较是人生悲剧的开始。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;美国第23届总统富兰克林·罗斯福是一位传奇人物，他是美国历史上任期最长的总统。他“把自己从轮椅上举起，把整个国家自屈服中解放”。他被历史学家和政治学家一致誉为与华盛顿、林肯并肩齐名的美国历史上最伟大的三位总统之一。他的很多故事流传久远。其中有一则家中被盗故事，对我们学会如何正确的比较很有启迪和帮助。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;相传，有一次罗斯福家被盗，损失惨重。一位朋友闻讯后，忙写信安慰他，罗斯福在回信中写道：“亲爱的朋友，谢谢你来信安慰我，我现在很好，感谢上帝：因为第一，贼偷去的是我的东西，而没有伤害我的生命；第二，贼只偷去了我部分东西，而不是全部；第三，最值得庆幸的是，做贼的是他，而不是我。”对任何一个人来说，被盗绝对是不幸的事，但罗斯福却从另一个角度，找到了不抱怨而是感恩的三条理由。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;作家史铁生，曾调侃自己的职业是生病，写作只是业余的。他写过一篇《生病的经验是一步步懂得满足》的文章。其中写道：“发烧了，才知道不发烧的日子多么清爽。咳嗽了，才体会到不咳嗽的嗓子是多么安详。刚坐上轮椅时，我老想，不能直立行走岂非把人的特点搞丢了？便觉得天昏地暗。等到又生出褥疮，一连数日只能歪七扭八地躺着，才看见端坐的日子其实多么晴朗。后来又患尿毒症，经常昏昏然不能思想，就更加怀恋起往日时光。终于醒悟：&lt;strong&gt;其实每时每刻我们都是幸运的，因为任何灾难的前面都可能再加一个&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‘更’字。&lt;/strong&gt;”你的抱怨是因为你不知道不好的后面还有更坏的结果。一旦你明白了，你就不会抱怨的，只会庆幸当下的最好。人生无常，明天和意外谁先到来，谁也说不清楚。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;所以，俄国著名作家契诃夫教导我们说：“如果你手上扎了一根刺，那你应该高兴才对，幸亏不是扎在眼晴里。”我们应该学会正确地对待生活中的小不幸，学会正确的比较。当我们还在为丢了一双鞋而忧郁的时候，我们应该看到还有人没有脚。比起那个口里说着“春天来了，而我却看不到她”的沿街乞讨的盲人，进一步说比起那些失去了生命和自由的人，目前能这样健健康康、快快乐乐、自自由由地活在这个世界上，谁说不是一种命运的恩赐？我们还有什么理由抱怨呢？我们应当感恩才是。我们活着的这一天是多少人向往而不得的一天啊！&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;当我们抱怨自己吃得不够好时，我们应该想想那些在垃圾中寻找食物的乞丐；当我们抱怨自己住的房子不够大时，我们应该去看看寒冷的街边无家可归的人；当我们抱怨妻子不够温柔，我们应该听听一位丈夫被妻子骂得猪狗不如；当我们抱怨丈夫不会赚钱的时，我们应知道还有人的丈夫躺在病床上；当我们抱怨自己的孩子成绩不好时，我们应想想还有好多人正为没有孩子发愁着呢；当我们抱怨自己的工作不如意时，我们应想想那些失业在家而没找到工作的人。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;只有这样比较，我们的幸福感才会油然而生，会心生感激。此刻，我们真的是幸福的，我们不应当抱怨，应该感恩才对。应该明白，我们的生活幸亏没有更坏，而世界上的任何事情其实都有更坏的可能。但是，我们真的很幸运，感谢命运，我们的生活是如此美好。心怀感恩，我们才会珍惜，充满感激，我们才会知足。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;常怀感恩之心，我们才会有报恩之心；常怀感恩之心，我们才会忽略生活中的那些不尽人意；常怀感恩之心，我们才会自责自己内心的狭隘，忏悔自己的过错；常怀感恩之心，我们才会原谅那些生活中那些与我们发生了不快的人；常怀感恩之心，我们才会知足的活着不抱怨。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我们可以追求更好的生活，但不可以抱怨生活，我们可以更加积极努力让生活更好，但唯独不能抱怨生活。因为，我们是幸运的，对于幸运的人，还有什么理由抱怨呢？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;抱怨不好是因为不知道还有更坏。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;text-align:right&quot; class=&quot;has-text-color has-cyan-bluish-gray-color&quot;&gt;2019年4月20日写于南湖之畔水域天际 &lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/04/20190430.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6916&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/04/20190430.jpg 400w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/04/20190430-300x205.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 400px) 100vw, 400px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;color:#568295&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;大家看完，不知能不能感受到作者的良苦用心？因为在这个欲望的世界，叫人要知足常乐会被人说成是不思进取；叫人盲目乐观会被人说成阿Q。我们换一种思路，不比更坏，而比更好，如何？就比如，如果我们没有我们身边的人成功，那要比的是我们没有人家努力，或者运气没有人家好，底子没有人家厉害，那么结果应该是我们应该更加努力呀，我要多攒运气，我们要为以后多打底子。这样想，是不是就一切了然了呢？ &lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>念一味槐花香 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6941.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;/&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;读博在四方&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;没了解域外农林作物传入中国的知识之前，从未想过洋槐花的洋还跟洋火（火柴）的洋是一个意思，竟然都是舶来品。没那年临时起意提前下了公交选择走回住所，也从未想过洋槐花除了有乳白色花序品种外，还能碰到一种紫红色的，遭遇了于我而言的“黑天鹅事件”。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190510-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6942&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190510-1.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190510-1-252x300.jpg 252w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;故乡的洋槐花开得很随意，山墙顶上，河沟边上，大大小小的枝棵上都会适时地缀上几串串花。有的树低，很方便手摘，当时的小手绕过枝条上的刺，轻巧地摘一下一串，凑到鼻子前面深深吸一口，然后把花瓣捋到下来，塞进嘴里，特有的淡淡甜味就在口腔里四处蔓延着，再看手里只有一根黄绿的花柄了。洋槐花的叶子足够大也足够厚，吃够了花，就摘一片贴在嘴唇上使劲吹，偶尔也能有两声悠扬的曲调。奶奶她们一辈还喜欢用槐花做面食，老家叫“苦累”，取新鲜未全开的槐花摘洗干净，取一半玉米面和一半白面做成混合面，适当加水，把花和面一起搅拌成小疙瘩，等盆里不省干面粉时，就全部倒入蒸屉的搌布上，然后直接上开水锅蒸熟。盛到碗里发现那些开始脆生生的乳白色花蕊已经失掉了光彩，生吃的那些微甜感觉，一方面渗透到了包裹的面粉里，一方面也氤氲在腾起的气味里。要是干吃的话，会有一点嚼劲，但嘴里可能感觉味道寡，要是拿出几头蒜来捣碎，再加醋和香油以及一点盐，拌匀一起吃，也是一种别致的口感。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;洋槐花也是良好的蜜源。二舅家养着几窝蜜蜂，也不像大养殖户追着花跑，就是在家里旧房子房顶上固定养着，周边老洋槐花树开了以后，每天也可以采割不少槐花蜜，收集几斤就放在表姐的小店里零卖，竟然求购者还挺多。不做追花的人，就只能依赖山野间的花期。早春气温低，杏花桃花一类开得挺早，蜜蜂却采不多，需要加一些白糖才能喂饱它们。采蜜期主要是等春末以后的洋槐花，还有枣花和荆条花开。满山遍野的荆条花开时，远处是看不清的，走近坡梁上就能闻到那种只属于荆条的花香，蓝色或者淡蓝色的小花攒在枝头，像一个花球，蜜蜂和蝴蝶兴奋的简直不知道先采那一朵好。曾经麦收时节一天忙完，拿起瓢，用勺子舀入点混着各种花的现割蜂蜜，再用井拔凉水冲开了，几口喝下去，甜蜜和清凉会一起来抚慰全身的溽热和麦芒的刺挠，比一支冰糕吃起来尽兴。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/201905-10-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6943&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/201905-10-2.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/201905-10-2-300x225.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;洋槐树多长些斜逸旁出的虬枝，树干也不是很直溜，那些个老树就像从写意的山水画上挪下来的一般，不符合现代城镇绿植的整齐划一的要求，但国槐可以。国槐树多了，偶尔就出来几棵洋槐树。跟花开却没有什么香味，只落一地黄色花瓣的原产树种相比，洋槐花更显得性格更热情。每每在五月的路上闻到忽然飘到鼻腔的香气，心里就不断地念叨，这是洋槐花开啦！我总想起多年前的那些个傍晚：班里的同学在参加完趣味运动会后，相约去KTV唱歌，走出西门口右拐到紧挨学校围墙的小道上，说说笑笑的，一树树法国梧桐的绿色从身边溜走。忽然，一股香气穿枝过叶，沁入鼻口，大家不约而同地停了下来，四处张望，寻找这初夏香气的来源。不久，眼尖的同学发现了学三舍和学二舍周边的洋槐正在吐蕊绽瓣，绿色的叶子，暗黑的枝干，中间夹着的却是一盏盏的白色的槐花，就灯笼一般的串串花蕾，不惹眼，却香气氤氲。后来的一天，独自在宿舍自习时稍作休息，去看峰哥养在玻璃缸里的巴西龟打架，忽然一股风吹来，不禁然心身舒泰，还是那股槐花的香气，淡淡的，正是风向的偏爱，才让我们这么远的楼设，得到了槐花初夏的热情。没有樱花的朵堆枝干，不让绿叶，也没有迎春的报春早信，却香气点无，更没有梧桐的小小喇叭，吹鼓逢春，淡淡的白色洋槐花香气，会随着晚风悄悄地潜入我们的梦里。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190510-4.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6944&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190510-4.jpeg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190510-4-300x200.jpeg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;说起国槐。大学的校园爱种国槐，也就有了很多段迷人的国槐路，树下总会停着一排当年款的标致轿车，戏称都快成学院标配了。惬意的青春里，每当骑一辆自行车，穿过一段比较长的槐荫路，就像那操场正北路或者图书馆东路，夏日斑驳的阳光会快速地在眼镜上交替，自在的风吹过耳边时呼呼地呐喊，不由得想起老电影《青春万岁》最后的情景：同样的树影匆匆的路上，站在卡车敞车斗里的女生们，跟骑着自行车的男生们，互相喊互相约定着“让我们五年后再相聚！“”不，让我们十年后再相聚！”。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;而我们离开那些槐树映衬的地方也许久了。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190510-3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6945&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190510-3.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190510-3-300x201.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;color:#94497b&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;当花不是以单一存在而让人感到惊艳的时候，她们会簇拥着以开满枝头，香飘四溢来吸引人们和小动物们的注意和喜欢。那一嘟噜一嘟嗡的槐花在枝间轻轻垂下，有的恣肆地展萼吐蕊，有的羞怯地半开半合，有的不解风情地芳心犹抱，还有的像初三夜的月牙儿。槐花的颜色都是淡纯洁净的，看上去有一种晶莹剔透之感，像是玉一样。又因为它开在春季，槐花的花语就是美丽晶莹，脱尘出俗，春之爱意。&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>当事者迷 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6913.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文/大伟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;对于那种电信诈骗电话，经过这几年政府、银行甚至电信等多个部门不余遗力的宣传，大家已经有了强大的免疫力，许多人都讲自己不会上当，我开始也对此颇为自信，相信自己不会上当受骗，但几年前的一次亲身经历，回过头来仔细想下，真碰到这样的事情，不见得就一定真能够做到“当局者清”。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;那是发生在5年前的事了。那天快下班的时候，我接到一个电话。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“你好，XX！”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;听到对方在电话里一开始就称呼我的名字，我意识到对方应该是熟悉我的人，因此就没往别的地方去想，正因为如此，打这一开始我就放松了警惕。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“你是？”虽然如此，但看到陌生号码，已经从电话中一时没搞清楚对方究竟是哪位，我只好半疑惑地在电话中应着。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“怎么，你连我的声音都听不出来了？”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;听到对方这样问，我大脑飞快地回忆和思考着，会是谁呢？莫非是前阵子在谈的那个项目的负责人陈总？这个陈总之前我只见过一面，但听说这次项目他是甲方主要负责人，项目能否最终确定下来，主要的关键人物非他莫属了，之前我也试图通过其他人想约他出来谈下，但一直没能有机会，想不到他今天会主动打电话过来。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;想到这里，虽然我不是很确定，电话中小心翼翼地问，&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“您是陈总吧？“&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;话筒那边传来一阵爽朗的笑声，&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“你终于想起来我是谁了，还算没有忘记我”，说罢，对方又在电话中说了句，&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“明天上午你来趟我办公室吧，我们见面聊。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;挂断电话后，我心中一阵窃喜，看来这个项目有希望了，如果能得到陈总的认可，那这个胜算的几率就很大了。想到这里，我没有迟疑，赶快将刚才那个联系电话存到手机通讯录中。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;第二天早上，我刚起床没一会，就听到手机铃声响了。拿起电话一看，显示是陈总打来的电话。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“你快到了没？怎么，还没出发？我已经在办公室等你啦……”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“快点过来吧，你大概还得多久能到？”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;之后，对方叮嘱了下我，来的时候，帮他顺便买两个信封，我听后觉得这是举手之劳，毫不犹豫就答应了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;放下电话，我赶快准备好，就出门了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;快到对方办公室园区门口时，陈总这个时候又来电话了，我告诉他我已经到园区门口了，信封也帮他买好了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“我这边来了个领导，我现在正陪着他，有点不太方便，这样，你帮我取点钱，算是我借你的，帮我装到信封里，待会见面后我再转给你。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;虽然听到这个要求有点奇怪，但想了下，待会就见到对方，而且对方也讲了会转给我，也不是什么大事，摸了下钱包现金不多，于是返回去了园区外边的自动取款机上。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;等我刚从取款机上取了现金，分别装到两个信封时，陈总又来电话了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“刚才领导说了，现金太不方便，让转到卡里，你这样，把刚取的钱存到取款机里，我待会发你个卡号，你帮我转到他卡里吧。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“对了，你转了后记得给我个电话。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我刚想问些什么，对方便挂了电话。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;就在这个最关键的时候，我突然想起来，这个陈总我先前跟他并不熟悉，只有一面之缘，按道理说转账这种较为私密的事情，不应该来找我，我跟他之间的关系并没到那种非常熟悉的地步。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我这个时候开始怀疑起这个“陈总”的身份了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“到底他是不是我之前见过的那个陈总？”我在心中反问自己。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;正在犹豫怀疑中，电话又响了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“你转了没有？”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“怎么，还没转啊？要快点嘛，领导待会有事还要出去的。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我推脱说银行机器前排队人比较多，待会才能轮到我。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;听到我这样说后，对方只好说了句，“你抓紧吧！”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;正准备挂电话时，我灵机一动，&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“陈总，这会这边排队人也多，不如这样，我反正也到你园区门口了，上次马秘书说的方案，我先拿给你下，等下我再出去转账，你看这样可以吗？”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;听到我这样说，对方显然没有准备，慌乱下只好讲，&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“领导很忙的，待会就要出去，你先抓紧排队转账吧，之后给我电话。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;听到这话，我基本可以确认，此陈总并非我所认识的陈总，就是个骗子，因为那个所谓的马秘书，就是我随口乱诌的。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;没想到没过两分钟，对方又打来电话催促，我这个时候没好气地跟对方讲，&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“陈总你就别演戏了，要钱的话，你就自己出来，我在园区外边等你。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;电话中对方明显迟疑了下，可能意识到自己的把戏在快要实现时却被人看穿，很恼怒地骂了句，&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“去！”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;随后粗暴地挂了电话。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/04/20190429-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6914&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/04/20190429-1.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/04/20190429-1-300x205.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;color:#638b9d&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;以下四类人员最易上当受骗：&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#578092&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;一是贪便宜者。此类受害者多为老人、妇女以及家庭生活较为困难的中年男子。由于受利诱或者生活中确实急需用钱，极容易对骗子的话信以为真。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#456979&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;二是过于自信者。有的受害者其实已发觉对方有蹊跷，但自认为能够将对方摆平，说不定还可以倒赚一笔，结果因小失大，上当受骗。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#507585&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;三是有事相求者。由于受害人急事缠身，只要骗子自吹的能力正好可解决问题时，受害人往往就会偏听偏信，而不考察对方是否真的能办，这样骗子只要顺着他们的心意乱吹一通，再以活动费的名义就可以让受害者乖乖交钱。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#48778b&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;四是无自我保护意识者。有时骗子的伎俩显而易见，但有些人就是不相信对方是在骗自己，结果拙劣的骗子也有了得逞机会。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#537989&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;当事者为什么会迷？因为身在自己的逻辑当中，脑补了骗子话里的情节，加上当时以情绪为主导，就很容易上当。而识破骗局也往往只需一念之机，一个反问，一个疑点，一次证实就能拨云见日。&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>时光深处的少年，你们还好吗？ &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6939.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;/&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;文懿&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;微风拂过窗台，拨起淡蓝色的窗帘，窗外绿叶点点，树影阑珊，落入窗明几净的教室。前墙上的文字至今读来振奋人心——“我不怕万人阻挡，只怕自己投降”，后墙上高考倒计时牌已翻到了001，还有同学们后黑板上歪歪扭扭的签名，都替我们记忆这段艰难，漫长，而又短暂的高三时光。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;记忆在脑海中相互拉扯，片片零星的片段，竟拼凑出我整个高中时光，拼凑出我青春岁月中的全部美好。故事的开始就在这个地方，或是闷热的教室，或是广阔的操场，或是水泥地上的篮球场，耳畔呼啸过的是一阵阵来自青春的呼声，或是曾经怎么也背不会的《逍遥游》，或是老师同学们的相互打趣，或是操场上足球掠过地面的碰撞声，或是水泥地上篮球弹起的声音.....是这样一群人，性格迥异，相互嫌弃，却总能在关键时候看见他们的身影，年少情长，义薄云天。是这样的几个人，平时唠叨啰嗦，总是想尽办法逃他们的课，离开时却万分不舍，再想听听曾经的唠叨，可再也没有机会了。是这样的一个地方，怀抱着每个学子的理想，我们总想着放假离开它，可真等到毕业时，却发现我们只能称它为——母校。青春总多离愁，总多惆怅，愿记忆里的那个地方，那一群人，都能永远在记忆中闪光，那段如花斑斓绽放的时光，愿时光帮我记住。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;青春身披一袭华服，从时光深处款款而来，带着袅袅清香，携着岁月的眼泪，伴着多少遗憾与不甘。是岁月镌刻，还是生活砥砺？三年中，我们已悄悄长大，再也不是当初那个遇事就躲起来自己舔舐伤口的小姑娘了，也不再是那个遇事冲动总想用武力解决问题的少年了。少年情长，难挡那时眼波流转，因为深深眷顾，所以不敢辜负，不负时光，不负自己，不负恩师，更不能负于父母。或许三年的时间里，我曾看过父母青丝变白发，是多了几声深夜里的叹息吗？是眼角平添几分岁月的沟壑吗？是无奈的叹息，亦或是失望的眼泪？或许都是。直到今天，才真正读懂了父母的眼泪，情深几多，用心良苦。岁月翩迁，白云苍狗，愿时间的年轮不要在父母身上留下印记，愿我们都能被岁月温柔以待。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;故事走到这里，恐是无法交付理想与热血。曾几何时，我们怀揣心中所爱，来到这里。心指云间，初试锋芒。为了同一个目标，共同努力。一套套刷过的理综卷子，一张张英语单词表，一道道令人发指的数学圆锥曲线题，一篇篇需要背的滚瓜烂熟的文言文.....总有几篇文章几个单词怎么也背不会，总有几道题老师讲多少遍也不会写，总有些侥幸心理认为这个不会考，试卷出现了，才追悔莫及.....多少青春的岁月就在这样无聊的周而复始中度过，多少梦想堙没在懒惰中，又有多少希望在打击中重新燃起?不知道，也许我们得到的，就是在我们失去的东西中重新拥有的，我们本该拥有的，也许就在我们理所当然的拖延中消失殆尽。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;郭敬明曾说：“青春是与七个自己相遇。一个明媚，一个忧伤，一个华丽，一个冒险，一个倔强，一个柔软，剩下的那个，正在成长。”我们会在成长的路上忍气吞声，当然，也会强势反弹。可是，我们谁也没有预料到，所谓成长，是要付出代价的。年少时拼命长大，长大后，却又念及年少。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;逝者如斯夫，今天我们终于即将远行。命运的轮盘上，散落着我们各自不知未来的命运。但我们终将铭记，与君初相识，犹望故人来。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;或许我们的故事已经走到结局，平静而安然，总带着多少热血和迷茫，多少收获和遗憾，多少敬畏和蔑视。望记忆中每一个少年都可以活出自己想要成为的自己，望现在还在为未来奋斗的你终不会被岁月辜负，眼中有光，勇敢前行，乘风破浪！&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;是年夏至，无人饯行的离歌，少年衣衫薄。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;愿归来，岁月无忧，故人犹在。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/2010509-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6940&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/2010509-1.jpg 499w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/2010509-1-300x210.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 499px) 100vw, 499px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;color:#528094&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;还不到1个月，又是高考时间，谨以此篇为莘莘学子们加油、祝福。少年歌行，乘风破浪，愿你们的努力收获你们的应得，不负青春，不负时光。&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>我幸灾乐祸的看着自己 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6912.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文/&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;节舍夫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;脑子里住着一对男女，我出生后不久，他们结婚了。老公姓理，性子慢。老婆姓感，性子急。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;感性姐见多识广，依靠直觉，迅速对眼前的情况作出反应。但感性姐容易上当，她相信“眼见即为事实”，凭喜好厌恶引导我作出选择。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;理性哥有意识通过分析来解决问题和作出决定，他比较谨慎，不容易出错。但他很懒惰，不想费脑，还是个耙耳朵。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;感性姐问理性哥：&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;为什么你老是不听我的呢？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;理性哥：“公说公有理，婆说婆有理，这次我要保持独立判断。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“你敢！”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;所以他俩老是吵架，搞得我脑瓜疼。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1g2hntahwtaj20dm0a7jrk.jpg&quot; alt=&quot;&quot;/&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;感性姐：“不是所有金子都会发光。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;理性哥：“不是所有金子都想发光。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;感性姐：“问题是，不是金子，还想发光。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;理性哥：“不是金子，就不能发光吗。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“金子发金光，银子发银光，萤火虫发荧光，谁还能没点光。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;感性姐：“让你列人生清单你不列。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“我不列。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“你不列，做什么都没计划，没目标，整天在混日子。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;理性哥：“都说这世界变化快，实际上变化最快的是人。十年前我列过人生清单，但清单上的东西，对于现在的我已毫无意义。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“死脑筋，你不能根据情况的变化来更新清单吗？”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“清单变来变去，跟没有清单有什么差别。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;感性姐：“英子，你来说句公道话。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;英子：“要我说呀，没有一样东西是非要拥有，也没有一件事非要经历。你们要的是人生清单，不是过清单人生。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;感性姐：“如果对三年前的自己说句话，你们会说什么。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;理性哥：“追求实用，你会漂浮在最浅层。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;感性姐：“对三年后的自己呢。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;理性哥：“没有方向的船，什么风都不会是顺风的。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&amp;nbsp;英子：“我不会对三年前的自己说什么,也不会对三年后的自己说什么，有这闲工夫，干嘛不陪现在的自己说说话。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;英子：“知道作者哥前些年脑子为什么乱啵。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“为甚。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“读书太少，想的太多。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;感性姐：“他这几年读书多了，怎么还是傻的。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;理性哥：“书很多，好书不多，啥都读，各种观点在他脑子里干架，结果两败俱伤，脑子里就剩下些散乱的念头。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;英子：“是呀，信息比的不是获取能力，比的是读取能力，还有更重要的，提取能力。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;英子：“菜根谭云：耳目见闻为外贼，情欲意识为内贼，只是主人公惺惺不昧，独坐中堂，贼便化为家人矣。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;他是：耳目见闻为外贼，情欲意识为内贼，只是主人公昏昏昧，白坐中堂，家人便化为贼矣。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;感性姐：“作者哥还有救吗。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;理性哥：“估计是没救了，我们聊了整晚，他都在那傻笑。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;作者哥：“一个人可以真正支配的时间很少，如果我们能活90年，减去刚开始年少懵懂不知道做什么的15年，减去最后老态龙钟什么也做不了的15年，还剩60年。60年里一半的时间在睡觉，二十几年在工作或上下班的路上，几年在吃喝拉撒，做自己喜欢事情的时间所剩无几。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;感性姐：“你喜欢啥。”&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;作者哥：“幸灾乐祸的看着自己。”&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1g2hntasgohj208k08kgln.jpg&quot; alt=&quot;&quot;/&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;color:#52798b&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;自嘲者，必定热爱生活，有生活情趣，不热爱生活的人，不会去找乐，更不会在自己身上找乐。自嘲的基础是自信，有了自信，才敢自曝家丑。自嘲是一种谦虚，是自我曝光缺点，是自我的一种调节，是一种生活哲学。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#5d8697&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;如果最终是平凡的人生，那记得一定要学会自嘲。它不是放大我们的无奈，不是讥笑我们的无助，而是在自嘲的路上看到渺茫的希望，还能认真的抓住不放手。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#547e90&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;如果最终只能是一个平凡人，那记得一定要学会自嘲。没有很多人在平凡的日子里活得透彻，如果我们知道一个生命并不比另一个生命高贵，死后同埋于地底下。那些不属于我们的美轮美奂，就请放手。回到自己的位置上，因为你已经努力过了。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#577e8e&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;如果最终我们学会了自嘲，一定要感谢大地给的智慧，自始至终，有些东西不是我们自带的，他们暂时住在我们的身体里，时机成熟，就有人来收割走，自嘲便是对自己最好的交代。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#597e8e&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;如果有谁躲在角落，等着我们失控，好随时出现，拯救慌乱无序的杂碎。终了，不忘记感恩戴德，抓住那根救命稻草，高呼感谢。&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>人生没有比健康更珍贵的财富 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6937.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;/&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;廖超国&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;人生有很多道理，不是生来就会明白的。即使是普通简单的道理当时看似明白，也须经过生活的摔打和锤炼，经过人生的磨练和洗礼，经过岁月的风霜和雪雨，经过时间的成长和成熟，才能真正理解其涵义，明白其真味，懂得其深刻。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;健康是人生最重要的财富，换句话说，人生没有比健康更珍贵的财富，就是这样的道理。年轻时，嘴上虽说是明白的，但并没有把其真正当事。以为健康，这有什么的，人人都有，算得上什么重要财富。也便不会太在意。凭着青春尚在，身体还行，便放纵自己，燃烧生命，透支健康。以加班为借口说工作忙，以社交为理由称应酬多，还美其名曰为工作和生活奋斗，熬夜不节制，喝酒凭兴致，胡吃海喝，玩乐通霄。还自称是享受美好生活。不注意生活方式，不重视习惯养成，不坚持运动锻炼，不爱惜自己身体。以为永远可以用青春换钱，不知道那句谶语：出来混，总是要还的。待到年龄稍大，身体糟蹋垮了，要用钱去买健康，甚至有钱买不到健康了，才悔之晚矣。才明白了当初老人说的道理多么正确。才懂得人生最大的成功是健康地活着。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;世上有些东西拥有时不觉得，丧失之后才会发现它特有的价值。青春和健康便是如此。青春逝去了，未必活力不在，睿智不在，优雅不在。但健康失去了，即便青春还在，年轻于你何用？财富于你何用？时间于你何用？人生中有些东西可以弥补，有些东西却一去不复返。有人透支生命换取财富，但有了财富却换不回生命。再多的钱也买不到太阳不下山，而只有健康带来的长寿才可以让你更长久地看傍晚的夕阳。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;很早之前读过一则寓言，当时不以为然。现在才真正明白其寓意。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;中午时分，一妇女回家时发现门口坐着三位花白胡子的长者。由于不认识，就说：“我不知道你们是什么人，但到了该吃午饭的时候了，各位也许饿了，请进屋来吃些东西吧。”一长者问道：“男主人在家吗？”妇女回答：“不在，他出去了。”众长者答：“那我们就不进去了。”傍晚了，妻子向刚到家的丈夫讲述了事件经过。丈夫说：“快去告诉他们我在家，请他们进来。”&amp;nbsp;于是，妻子立马出去请三位长者进屋。但众长者坚持不能一同进屋。其中一长者指着身旁的两位解释：“这位名叫财富，那位叫成功，我是健康。”健康接着说：“请你回屋和你丈夫商量一下，看你们欢迎我们当中的哪一个先进去。”妻子回到屋里告诉丈夫。丈夫说：“那就让财富进来吧，这样我们就可以金银满屋啦！”一旁的女儿建议说：“还是请成功进来吧！”妻子不同意，说：“请健康进来不好吗？这样一来我们一家人身体健康，就可以幸福地享受生活、共度人生了！”丈夫十分赞同妻子的想法，说：“那就先请健康先进屋做客。”妻子走到门外问：“敢问哪位是健康？请进来做客。”健康起身进屋，另外两人也站起身来，紧随其后。妻子不解：“我只邀请了健康。为何三位同来？”两位老者应声而答：“健康走到哪里，财富和成功就会陪伴到哪里，因为我们根本离不开健康。如果你不请他进来，我们两个无论是谁进来，很快就会失去活力和生命。要知道，任何时候我们都会与健康在一起！”其实，人的健康是一切的基础。健康不是一切，但没有健康却没有一切。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;由于人们的年龄、经历、环境、心态等不同，每个人对人生财富的理解也是不同的。大多数人，年轻时都会把金钱、地位、名声、权力等等视为人生的财富。毋庸置疑，这些确实是人生的财富。但若论人生最重要的财富，我以为还是健康。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;之所以这样说，是因为人生的根本目的不是占有，而是体验。外在的物资财富都是一种占有，只有活着才是一种体验。没有谁不是这世上的过客，我们所有的一切，包括生命都是借来的，终究要归还。生命最崇高而伟大的意义在于活得更长久，延迟归还的期限。健康则是促成这一意义实现的决定性因素。而且，健康就像一个空心的玻璃球，不小兴摔在地上就会破碎，而金钱、地位、名声、权力等则像一个皮球，掉在地上还可以弹起来拾得。所以，健康当然比其它财富更可贵，因为我们赖以获得其它一切财富的就是健康。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;健康是人生的第一财富&lt;/strong&gt;，美国思想家爱默生如此说。确实如此，其理不言自明。人要快乐幸福，首先就得有个好身体。没有健康，一切都是浮云。离开了健康，功名利禄失去了载体，再多的钱财都是虚幻。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;健康是生活快乐的根本&lt;/strong&gt;。生活的快乐幸福要以健康为前提，健康既是生活快乐源泉，也是人生幸福的根本。知乎上曾有一个问题，击垮一个成年人，到底有多容易？有一个答案让人深思：生一场病，你就知道了。不健康的人是没有快乐可言。所以，人们常说：健康是福，健康才是真正的无价之宝。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;健康是世上最大的自由。&lt;/strong&gt;人生如同一次航行，身体便是航船，唯有坚实的航船才能自由行走完整的人生之旅。人的一切自由皆以健康身体的自由为先导，没有健康身体的自由，一切自由都是空谈。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;健康是我们最终的追求。&lt;/strong&gt;人的墓碑上留下的不是你的官位，不是你的钱财数，而是你逗留在这个世界上的时间，生于哪一年卒于哪一年。有人打趣，把人成功的标准定在，3岁不尿床，5岁会自己吃饭……80岁还能自己吃饭，90岁也不尿床，100岁还没挂墙上。这个标准背后其实就是“健康”两个字。健康是人们头上的一顶无形王冠，是我们的终生追求。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;健康于人生如此重要。那么，我们应该怎样理解健康，如何保持健康呢？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;健康是指一个人在身体、精神和社会等方面都处于良好的状态。通常包括两个方面，身体无疾病和抵抗能力强。传统的健康观念是无病即健康，但现代意义上的健康却随着时代进步变的丰富。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;世界卫生组织定义“健康不仅是躯体没有疾病，还要具备心理健康、社会适应良好和有道德”。因此，现代人所说的健康内容具体有：躯体健康、心理健康、心灵健康、社会健康、智力健康、道德健康、环境健康等。通俗地理解&lt;strong&gt;健康就既活得长又活得好&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;健康是人生的一篇大文章，如何保持健康，我以为最重要从人生心态、生活方式、日常习惯等方面加以注意。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拥有一份好心态，积极向上，阳光乐观。&lt;/strong&gt;人终究活得是一种心态，好心态才有好状态。好心态要靠好心情来保证。愉快的心情是健康的第一要素。现代生理学表明，不良情绪是损坏健康的杀手，负面情绪会让人带来痛苦，失控的情绪让人带来危险。而要获得好心情关键就是心态要积极，凡是多往好的想；要满怀希望，乐观地对待生活；心里要充满爱，善于发现日常生活的美好；要培养兴趣爱好，充实自己享受生活。总之，要看开想远，知足感恩，拿得起、放得下、少计较。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建立一种好方式，科学合理，利于健康&lt;/strong&gt;。科学研究已证明，现代人的寿命主要由四个因素决定，一是先天基因，这来自于遗传，由不得自己。二是生活方式，这主要靠自己把握。三是生活环境。四是医疗保证。世界卫生组织的调查也做了证实，个人健康15%取决于遗传因素，10%取决于社会因素，8%取决于医疗条件，7%取决于气候影响，&lt;strong&gt;60%&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;取决于自身行为&lt;/strong&gt;。对大多数人来说，可主动为之的就是建立良好的生活方式。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;生活方式主要是衣食住行。重点放在吃和睡上面。世界权威医学杂志《柳叶刀》发布了全球饮食领域首个大规模重磅研究——195个国家和地区饮食结构造成的死亡和疾病负担。研究发现：全球近20%的死亡案例是饮食问题导致的，在中国这个比例更高。中国是因吃错饭导致死亡率最高的大国。研究表明：近30年来，中国因为饮食结构导致的心血管疾病死亡率、癌症死亡率都是世界人口前20的大国中的第一名。令我们多么触目惊心啊！熬夜也是当下中国人影响健康的另一个大杀手。很多年轻人“白天嘈杂的不愿意醒，夜晚安静得舍不得睡”。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;不良的生活方式警醒我们必须建立良好的生活方式，学会吃饭、学会睡觉、学会运动、学会养生。良好的生活方式，就是要管住嘴不乱吃、迈开腿多运动、按时睡不熬夜、不良嗜好不沾边、好心情重调节。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;养成好习惯，讲究规律，注重养生。&lt;/strong&gt;人是习惯的产物，养生更是这样。养成一个好的生活习惯直接有助于健康。从某种意义上说，健康就是好的生活习惯的产物。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;现代社会快节奏的生活，高强度的工作，更应注重良好生活习惯的养成。良好生活习惯的养成靠的是自觉，重在坚持，还要适合自身实际。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这方面古人和今人都有很多很好的经验。比如：逊思邈的养生十三法，“发常梳、目常运、齿常叩、漱玉津、耳常鼓、面常洗、头常摇、腰常摆、 腹常揉、摄谷道、膝常扭、常散步、脚常搓”就是很好的借鉴。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;良好生活的习惯重点放在合理的行为模式上，我个人总结了“十三个一点”可供大家参考。&lt;strong&gt;吃得杂一点、蔬果多一点、油盐少一点、喝水勤一点、营养均衡点、睡得早一点、运动多一点、旅游要一点、爱好多一点、朋友多交点、凡事看开点、每天多笑点、生活潇洒点。&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;如果把人生比作一个算式，健康就是1，事业、家庭、地位、权力、钱财等都是0。有了1，后面的0才有意义，而且越多就越富有，反之，没有1，一切皆为0。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这个算式提示我们：人生没有比健康更贵重的财富。愿我们每个人都重视健康，拥有健&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;康，平安快乐，享受生活，感受人生。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;text-align:right&quot; class=&quot;has-text-color has-cyan-bluish-gray-color&quot;&gt;2019年5月3日写于南湖之畔水域天际&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190508-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6938&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190508-2.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190508-2-300x167.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;color:#6c9db2&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;大家只要明白，健康的身体可以为自己、为家人、为社会创造出更多的价值，那么你就不该逞一时之能去熬夜，而“废寝忘食”，还“鞠躬尽瘁”。平时多做重要却不紧急的事，细水长流，那才是效率最高的。 &lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                
&lt;div style=&quot;margin:0 auto;text-align:center;&quot;&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;&lt;!--
google_ad_client = &quot;ca-pub-2857117334421219&quot;;
/* footer */
google_ad_slot = &quot;7954540776&quot;;
google_ad_width = 336;
google_ad_height = 280;
//--&gt;
&lt;/script&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;
src=&quot;http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js&quot;&gt;
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                &lt;div class=&quot;author-profile u-clearfix&quot;&gt;
                    &lt;div class=&quot;author-profile-face&quot;&gt;
                                            &lt;/div&gt;
                    &lt;div class=&quot;author-profile-text&quot;&gt;
                        &lt;h2 class=&quot;author-name&quot;&gt;
                            左岸                        &lt;/h2&gt;
                        &lt;p class=&quot;author-description&quot;&gt;
                            爱读书，爱生活！                        &lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div id=&quot;comments&quot; class=&quot;comments-box&quot;&gt;
                    &lt;div id=&quot;respond&quot; class=&quot;respond&quot; role=&quot;form&quot;&gt;
            &lt;h2 id=&quot;reply-title&quot; class=&quot;comments-title&quot;&gt;发表评论  &lt;small&gt;
                    &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; id=&quot;cancel-comment-reply-link&quot; href=&quot;/archives/6937.html#respond&quot; style=&quot;display:none;&quot;&gt;点击这里取消回复。&lt;/a&gt;                &lt;/small&gt;&lt;/h2&gt;
                            &lt;form action=&quot;http://www.zreading.cn/wp-comments-post.php&quot; method=&quot;post&quot; class=&quot;commentform&quot; id=&quot;commentform&quot;&gt;
                                            &lt;textarea id=&quot;comment&quot; onkeydown=&quot;if(event.ctrlKey&amp;&amp;event.keyCode==13){document.getElementById('submit').click();return false};&quot; placeholder=&quot;评论是对阅读最好的思考...&quot; tabindex=&quot;1&quot; name=&quot;comment&quot;&gt;&lt;/textarea&gt;
                        &lt;div class=&quot;commentform-info&quot;&gt;
                            &lt;label id=&quot;author_name&quot; for=&quot;author&quot;&gt;*昵称:&lt;input id=&quot;author&quot; type=&quot;text&quot; tabindex=&quot;2&quot; value=&quot;&quot; name=&quot;author&quot;&gt;
                            &lt;/label&gt;&lt;/br&gt;
                            &lt;label id=&quot;author_email&quot; for=&quot;email&quot;&gt;*邮箱:&lt;input id=&quot;email&quot; type=&quot;text&quot; tabindex=&quot;3&quot; value=&quot;&quot; name=&quot;email&quot;&gt;
                            &lt;/label&gt;&lt;/br&gt;
                            &lt;label id=&quot;author_website&quot; for=&quot;url&quot;&gt;^网站或微信:&lt;input id=&quot;url&quot; type=&quot;text&quot; tabindex=&quot;4&quot; value=&quot;&quot; name=&quot;url&quot;&gt;
                            &lt;/label&gt;
                        &lt;/div&gt;
                                        &lt;div class=&quot;comment-form-bottom&quot;&gt;
                        &lt;input name=&quot;submit&quot; type=&quot;submit&quot; id=&quot;submit&quot; class=&quot;commentsubmit&quot; tabindex=&quot;5&quot; value=&quot;SUBMIT（Ctrl + Enter）&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
                    &lt;input type='hidden' name='comment_post_ID' value='6937' id='comment_post_ID' /&gt;
&lt;input type='hidden' name='comment_parent' id='comment_parent' value='0' /&gt;
                    &lt;p style=&quot;display: none;&quot;&gt;&lt;input type=&quot;hidden&quot; id=&quot;akismet_comment_nonce&quot; name=&quot;akismet_comment_nonce&quot; value=&quot;4e1d4be87d&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;display: none;&quot;&gt;&lt;input type=&quot;hidden&quot; id=&quot;ak_js&quot; name=&quot;ak_js&quot; value=&quot;193&quot;/&gt;&lt;/p&gt;                &lt;/form&gt;
                    &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;                    &lt;/div&gt;
        &lt;div id=&quot;sidebar&quot; class=&quot;layoutMultiColumn--secondary&quot; role=&quot;complementary&quot;&gt;
            &lt;aside id=&quot;enhancedtextwidget-3&quot; class=&quot;widget widget_text enhanced-text-widget&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;关注我们&lt;/h3&gt;&lt;div class=&quot;textwidget widget-text&quot;&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;投稿：284430437@qq.com&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;手机：&lt;a href=&quot;http://wap.zreading.cn&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;用手机阅读(Reading in Mobile phone)&quot;&gt;http://wap.zreading.cn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加入：&lt;a title=&quot;一个喜欢思考、学习、共享、交流的文化角。&quot; href=&quot;/siwen/siwen.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;左岸.思文:188145065&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;订阅：&lt;a title=&quot;订阅左岸rss&quot; href=&quot;http://www.zreading.cn/feed&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;左岸RSS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注：&lt;a title=&quot;左岸微博，有事在微博上给我留言！&quot; href=&quot;http://weibo.com/zreading&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;左岸微博&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;微信：zreading&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;aside id=&quot;enhancedtextwidget-5&quot; class=&quot;widget widget_text enhanced-text-widget&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;顶级赞助商&lt;/h3&gt;&lt;div class=&quot;textwidget widget-text&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.jycg.net/&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;金庸茶馆&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1fvutwuqylij208b02sq2w.jpg&quot; border=&quot;0&quot; title=&quot;金庸茶馆&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;100&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;aside id=&quot;recent_articles-3&quot; class=&quot;widget widget_recent_articles&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;最新文章&lt;/h3&gt;        &lt;ul class=&quot;list list-withImage&quot;&gt;
            &lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6937.html&quot; title=&quot;人生没有比健康更珍贵的财富&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190508-2.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;人生没有比健康更珍贵的财富&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-08&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6936.html&quot; title=&quot;语不惊人死不休（253）凡事到了回忆的时候，真实得像假的一样。&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image no-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url()&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;语不惊人死不休（253）凡事到了回忆的时候，真实得像假的一样。&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-07&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6933.html&quot; title=&quot;我的真实体验之变数&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190505.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;我的真实体验之变数&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-05&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6930.html&quot; title=&quot;不复艺术，复人性&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190503-2.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;不复艺术，复人性&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-03&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6919.html&quot; title=&quot;聆听雨声，一年四季&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-1.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;聆听雨声，一年四季&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-02&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6917.html&quot; title=&quot;由赵敏的“偏要勉强”说开去&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/mmexport1554611071089.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;由赵敏的“偏要勉强”说开去&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-01&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;        &lt;/ul&gt;

        &lt;/aside&gt;&lt;aside id=&quot;enhancedtextwidget-7&quot; class=&quot;widget widget_text enhanced-text-widget&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;赞助商链接&lt;/h3&gt;&lt;div class=&quot;textwidget widget-text&quot;&gt;&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;&lt;!--
google_ad_client = &quot;ca-pub-2857117334421219&quot;;
/* 300x250, 创建于 09-9-26 */
google_ad_slot = &quot;0434448597&quot;;
google_ad_width = 300;
google_ad_height = 250;
//--&gt;
&lt;/script&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;
src=&quot;http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js&quot;&gt;
&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;aside id=&quot;popular_tags-3&quot; class=&quot;widget widget_popular_tags&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;标签云&lt;/h3&gt;        &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>取法于“有”，悟道于“无” &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6910.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p style=&quot;color:#5d8394;text-align:right&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;——学习帛书版《道德经》有感&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文/周云峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;让历史转身，回望千年，观中国传统文化宛若璀璨星河，源远流长。其中，道、儒、佛三家思想在这条长河里占据了重要位置，三者既有区别，也有联系。一般认为，道家是讲无为的隐世文化，儒家是讲进取的入世文化，佛家是讲奉献的出世文化；道取“静”，儒取“敬”，佛取“净”。但我认为道家与儒家、佛家最大的区别在于，道家思想属于哲学的范畴，而儒家、佛家思想属于文化的范畴。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;什么是哲学，或者说界定哲学的标准是什么？哲学是研究万事万物的总规律，思考人与自然、社会乃至宇宙关系等根本问题的学科。中国古代历史上能真正被称为哲学家的，可能&lt;strong&gt;只有老子一人&lt;/strong&gt;，其他诸子、先贤们更准确的应该被称为思想家。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;老子之所以是哲学家，源于其一生唯一的著作——《道德经》，5000余字，分为《道经》与《德经》，是中国古代朴素辩证法的代表之作，是中国传统文化之源、百家之祖、智慧之宗；思考天、地、人、自然、宇宙之法，内涵广博；论述养生、修心、治国、用兵之道，文简意深，也被称为“万经之王”，是除《圣经》外被翻译成外国文字发布量最多的名著。大家熟悉的是王弼编校的通行版，此版为了避名讳做了较多的文字修改，部分章节更是被后世儒生篡改已然失真。更接近老子原作的是马王堆汉墓出土的帛书版道德经，两个版本存在1000字左右的差异，且德经在前，道经在后，本文将主要引用帛书版的文字与思想。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;如果用一个字来概括道德经最核心的要义，我认为应该是“无”，而不是“道”。虽然道德经通篇都在说“道”，但字面上的“道”只是老子取的一个象征性符号。所以道经开篇便说：“道可道也，非恒道也；名可名也，非恒名也。”“有物混成……吾不知其名，字之曰道”。因为它既是万物发展的总规律，也是事物变化运动的场所，更是玄之又玄的“众妙之门”，所以称为“道”。道不仅无名，而且无形、无相、无常。道德经认为“道生一，一生二，二生三，三生万物。”又说“天下万物生于有，有生于无。”可见“无”是万物的始源，“有”是万物的开端。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我认为道德经的中心思想归纳起来就是八个字——“&lt;strong&gt;循道而为，物极必反&lt;/strong&gt;”。简单说就是人要顺应万物发展的自然规律去成就万物，把握好界与度，越界和过度就会适得其反。老子五千言，流传至今仍有断句和解释上的争议，八十一章中的每个章节都能作为一个研究课题，每一句话都看似简短实则难懂，估计&lt;strong&gt;能真正读懂参透老子的只有庄子&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;如果用现代的科学思维和标准去评价道德经，它确实存在历史局限性、形而上学等问题。我们既不能厚古薄今，也不应以今律古。对待传统文化，历来提倡“取其精华、弃其糟粕”。道德经中“上善似水、为而弗争、道法自然”等重要思想对现代社会生活仍是有价值、有指导意义的，如何传承好老子的思想与智慧，充分利用事物发展的规律性和两面性，来提高自身能力和修为，我有一些粗浅的思考分享如下。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、于有限中取无限之法，求“无知之知”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;人的生命和时间是有限的，要在有限的生命里创造出无限的价值和可能，一个重要的途径就是加强学习与思考，特别是对“无知之知”的探求。知识的作用在于启迪智慧、赋予思想、改变命运甚至改造世界。“无知”是人类的初始阶段，通过学习而后“有知”，“无知之知”则是“有知”的更高阶段。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“无知之知”，听起来像是故作高深或玩文字游戏，但道理其实并不难懂。我认为它至少包含两层含义：&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一层含义是求知。&lt;/strong&gt;人往往是知道的越多，才了解自己知道的其实很少。牛顿认为自己对宇宙的认识只相当一个在海滩上玩耍的孩子对大海的了解；苏格拉底说“我唯一知道的就是我自己的无知”。希腊哲学家芝诺用“知识圆圈论”解释过这一问题，他认为人的知识好比一个圆圈，圈内是已掌握的知识，圈外是无边无际的未知领域。知识越多，圆圈越大，圆周越长，所能接触到未知的范围也就更多，疑问也就更多，因而就越会感到自己知识贫乏。相反，一个人的知识圆圈越小，接触到的未知面就越窄，就越会觉得自己知识充足。这就是所谓的“不知者深奥，知者浅薄”。对待知识应始终保持“空杯心态”，先承认自己“无知”，而后探求“无知之知”。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二层含义是去知。&lt;/strong&gt;“尽信书，则不如无书”，每一种知识在提供我们一种见解时，也给了我们一个枷锁。《庄子·大宗师》曰“堕肢体，黜聪明，离形去知，同于大通”意思是说“忘却自己的形体，抛弃自己的聪明，摆脱形体和知识的束缚，与大道融为一体”。“去知”是从“有我之境”向“无我之境”升华的重要推动力。这很像武侠小说中的“无招”，在习武之初熟记武功心法与招式，然后通过不断的练习与领悟将其忘掉，使所有的招式融会贯通，人招合一，最终成为身体的本能反应，随机应变，随心所至，随意而发，不拘泥于形式上的限制，达到“无招胜有招”的至高境界。“去知”同样要求我们在努力获取知识后，不受其束缚，打破条条框框，打开思维边界，让知识外化为能力、内化为智慧，在知行合一的基础上向“学践结合、研创同步”升华，从而使自己达到一个更高的境界。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、于有治中取无治之法，行“无为之为”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;很多人提起老子，便会想到“无为而治”的理论，觉得他的管理思想就是“什么都不管，什么也不做，避开纷扰，任其发展”。这其实是对“无为”的误解，“无为”是道家最核心的管理思想，“无为”不是指不作为，而是指不强为、不妄为、不为所欲为。老子强调要“为之于其未有，治之于其未乱”。所以，“无为之为”就是要因势利导，依规而行，循道而为，无为而无不为。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;道德经里关于“无为”的句子非常多，比如“以正治邦，以奇用兵，以无事取天下”“我无为也，而民自化；我好静，而民自正；我无事，而民自富；我欲不欲，而民自朴”等等，老子认为最好的统治者，是让一切合乎规则，使大家各尽其责，各司其事，让老百姓感觉不到他的存在；次一等的统治者，是让老百姓能亲近并赞扬他；再次一等的统治者，是让老百姓都畏惧他；最次等的统治者，是让老百姓都辱骂他。从这个意义上讲，管理的最高境界是没有管理。一个优秀的管理者，应当是一个优秀的“游戏规则制定者”，而不是事必躬亲的“操作者”，更不是无事找事的“强迫症患者”。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“无为而治”的思想很容易运用到现代管理的实践中来。我们知道，管理是对组织资源进行决策、计划、组织、领导、控制，以求达到既定目标的过程。管理要靠制度，通过健全完善的管理制度，促使个人履行职责，使各种组织行为有依据、有标准、有规则。在管理中行“无为之为”，就是要求管理者做好制度设计与机制优化，不要拍脑袋做决策、凭经验办事情，依据事物发展的客观规律而为；不应过多干涉被管理者的工作，充分发挥其主动性和创造性，引导个人诉求服从并服务于组织目标，从而实现整体效能最大化。  &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、于有欲中取无欲之法，竞“无争之争”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;现代社会与老子所处的“小邦寡民”时代不同，是一个充分竞争的社会。生存在这个世界上的植物、动物、人类甚至是国家都在竞争。达尔文在《进化论》中指出“物竞天择、适者生存是一切物种进化发展的动力和法则”。可见，竞争无处不在、无时不有；而不争，却又是基于对实力、环境和人性的深刻认识上，选择的一种超然、宁静、淡薄的为人处世之道。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;电视剧《雍正王朝》里九王夺嫡的情节非常精彩，四王爷胤禛在皇位的竞争中起初处于劣势，他听从了邬先生“争是不争，不争是争”的策略，用韬光养晦和隐忍实干之“大争”，最终赢得了皇位。不争的思想源于《道德经》，老子曰“非以其无争与，故天下莫能与之争”“人之道，为而弗争”等等，都指出用“无争”去“争”才是上策。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“静”界最能体现境界。从心理学的角度讲，人都是有欲望的，当你想要去争取某样东西，在表现出欲望同时也在暴露自己的弱点——会害怕得不到。“墨菲定律”告诉我们，越害怕发生的事情往往越有可能发生。心态决定状态，状态决定成败。无欲则无失，无争则无敌。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;无争不是消极退让和主动放弃，而是将竞争的对象锁定在自己的短板与不足上，这也是更高层次上的进取和竞争。你越强大，这个世界就越公平、越友好。竞“无争之争”就是要不断地提升自己的能力、智慧、修为和境界，最终达到“你若盛开，清风自来”的理想结果。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1g2gd84qfimj20fk08iq3g.jpg&quot; alt=&quot;&quot;/&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;color:#517e92&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;这本书不同的人看会有不同的理解，大多数人会不得其门而入，而入得其门者又会发现这其中蕴含的思辨无穷无尽。也许对这本书的理解正如这本书所要表达的，你可以认为它什么也不是，什么也没用，但你又可以认为它说出了一切的原始根本，可以让我们对世界万事万物提供最基本的思考依据。&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>语不惊人死不休（253）凡事到了回忆的时候，真实得像假的一样。 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6936.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生活：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;ol&gt;&lt;li&gt;人世间真是难处的地方，说一个人“不通世故”，固然不是好话，但说他“深于世故”也不是好话。——鲁迅&lt;/li&gt;&lt;li&gt;30来岁的后悔最没用。时间会带走很多你曾不介意的东西，直到有一天，你两手空空，哭出声。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对一艘盲目航行的船来说，任何方向的风都是逆风。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;保持身体健康的唯一办法，就是吃点你不想吃的，喝点你不想喝的，以及做点你不愿做的事情。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;纵观我们的周围，过得好的人最大的共性是：知道自己要什么，然后对照着去付出，如此方成赢家。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;似乎有这么一条规则，凡是你所谴责过的事情，早晚会出现在你的生活中。这好比被迫把你吐出来的东西吞下肚去。——多丽丝·莱辛《又来了，爱情》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我只愿蓬勃生活在此时此刻，无所谓去哪，无所谓见谁。——@王小波&lt;/li&gt;&lt;li&gt;经历完一次次希望与失望交替后，生活可以变得硬邦邦，但不能硬到心里去。坚信自己的珍贵，敢于拥有梦想，并不断朝着梦想前行，也许这就是平凡的人生中，不平凡的一面。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;生活的平凡不是缺憾，失去对生活的盼头才是缺憾。不执着于“未得到”与“已失去”，而是埋头地活出自我和希望。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;到了一个新地方，有人爱逛百货公司，有人爱逛书店，我宁可去逛逛菜市。看看生鸡活鸭、新鲜水灵的瓜菜、彤红的辣椒，热热闹闹，挨挨挤挤，让人感到一种生之乐趣。——汪曾祺《做饭》&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;ol&gt;&lt;li&gt;如果五月的花香有其源自，如果十二月的星光有其出发的处所，我知道，你便是从那里来的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你不知道今天的云有多美，我想到的第一件事情是拍照发给你，可是突然想起来，我们已经很久不联系了，我突然又觉得，其实云没那么好看了。——@果青&lt;/li&gt;&lt;li&gt;选择你所喜欢的，爱你所选择的。——@托尔斯泰&lt;/li&gt;&lt;li&gt;虽说婚姻从来不是一个人的全部，也不应该把一生的幸福全盘系挂在婚姻上。可不得不承认的是，对于大多数人而言，与谁结婚，大抵决定了以后的日子是暴风骤雨还是风和日丽。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;婚姻对于很多人来说，是一场没有回头路的旅程。幸福或不幸福都在结婚的那一刻埋下了伏笔。好婚姻会一起慢慢变好，坏的婚姻会蹉跎人生。没有所谓的“和谁结婚都一样”，所有的幸福都需要认真对待。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;曹保平导演谈我们的成长教育：和父母之间的阴影弥合，通常不是以沟通的方式去原谅，而是成长过程中自己咽下去和自己和解。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;感情的淡漠是稳定的社会关系的一种表示。稳定社会关系的力量，不是感情，而是了解。——费孝通&lt;/li&gt;&lt;li&gt;世界上最廉价的是男人一事无成的温柔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;爱一个人，与他组成家庭，是世上最值得向往的事之一，为之付出的代价，就是一个人得到的最大伤害，也可能来自家庭。如果你不幸误判，爱上一个控制者，你的成长令他感到威胁与失去，他对你的束缚与攻击就隐藏在许多小事上，让你防不胜防，敌人就睡在你床上。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;未见情爱时，他这双手，执笔文章生锦绣，抚摸过孩童和女人，也镌刻经文。直到某日，他邀山邀水，请清风流云，只为一人设宴。那人来见他，他一摊双手，空空，无法将人留，也无物赠别。那人还是走了，此后，他的手常握刀剑，手里是茧，是半生的求不得，是霜雪。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智慧：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;ol&gt;&lt;li&gt;势利纷华，不近者为洁，近之而不染者尤洁。——《菜根谭》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不可以一朝风月，昧却万古长空；不可以万古长空，不明一朝风月。——善能禅师&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一个人的修养，修养到最后是心平气和。但这不是唯一的境界，也不是最高的境界。子曰:“志于道，据于德，依于仁，游于艺”。一个人有目标、会做事、善待人、有趣味，这才是修养的最高境界。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;容忍的态度是最难得、最稀有的态度。人类的习惯总是喜同而恶异的，总不喜欢和自己不同的信仰、思想、行为。这就是不容忍的根源。——胡适&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有天赋的人能够射中别人射不中的靶子，而天才能射中别人看不见的靶子。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;内向老实憨厚，是上苍的钟爱，给了你最优的品质。但花不常开，事难两全。憨厚之人有两大忌，一忌赌气：老子憨厚有什么错？凭什么算计老子？老子认了，花开花落，宠辱不惊，是死是活，你看着办！这一犯犟，事情就不好办了。二忌不读书，读书不唯陶冶人的性情，更容易让人变得灵动，有趣，让人的性格更柔和。但读书也好，不赌气也罢，都是为了让我们沉静下来。当你沉静，听到内心深处的花开，听到心灵深处的雨声，那就是你走出人性、步入智慧的时刻。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要走在我后面，因为我可能不会引路；不要走在我前面，因为我可能不会跟随；请走在我的身边，做我的朋友。——阿尔贝·加缪&lt;/li&gt;&lt;li&gt;趁年轻，好好利用这个机会，尽力去尝遍所有痛苦，这种事可不是一辈子什么时候都会遇到的。——@马尔克斯&lt;/li&gt;&lt;li&gt;什么是一个人最好的生活状态？有事做，凭自己的能力生存于世，体现自己的人生价值。有人爱，让自己的灵魂有一个归属，感受人性的温暖。有所期待，让自己对生活保持热情和希望，充满向上的力量。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;科技是我们能找到的人类各种文明因素中，唯一可以获得可叠加式进步的一个动力。——吴军&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成长：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;ol&gt;&lt;li&gt;有的人气质好，不是生活没有烦恼，而是一地鸡毛的苟且，可以压缩在可控的范围内，不困于内心，不显于人前，不会扰了日常的美好，长此以往的沉淀、升华，一切皆可以举重若轻，这种红尘味的淡化，让人清新脱俗，没有油腻感，反而有几分仙气，这份飘逸，很稀有、很夺人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我必须是你近旁的一株木棉，作为树的形象和你站在一起。根，紧握在地下；叶，相触在云里。——舒婷&lt;/li&gt;&lt;li&gt;做任何事，你要收获的其实是三个方面的收益。第一，这件事本身做成带来的收益。第二，让合作伙伴信任你的能力带来的收益。第三，是让合作伙伴觉得和你的合作是安全的、可持续的相关收益。这三个收益全拿到了，这事才算做成了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每一个伟大的企业，他的领袖首先一定是位伟大的哲学家。他的梦想在星辰大海，在人类未来。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;是不是每个人年轻的时候都有这样一段日子，鸿鹄志高却难遂，迷茫地过着，昏昏噩噩地耗，最终不是妥协泯然众人，就是找不到出口被生活围困。这时候家人朋友，看在眼里，哪怕不说，心里想的也是“小镇青年何必心怀远方”这样的想法吧。——J·M·库切《青春》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当你长大了，就会接触到一样怪奇的东西：矛盾！这么说有道理，反过来还有道理。人生最深刻的知识与道理，尽在于矛盾之中。弄明白了，你这样做有道理，反过来做还有道理。没弄明白，你这样是错的，反过来更是大错特错。所谓人生艰难，难在难在要打通规律的两面性。——老雾&lt;/li&gt;&lt;li&gt;凡事到了回忆的时候，真实得像假的一样。两年前亲密无间勾肩搭背的男孩女孩，现在都已经长成矜持的少男少女。两年前会因为一道彩虹欢呼雀跃，因为一串野果装傻卖萌，现在各自抱着手机说无聊……童年美好而短暂，要珍惜！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;五四运动是活的历史，因为它的精神还活着，它所提出的目标还没有完全达到，还有更年轻的人志愿为他而推动。自由、民主、人道、科学，都是永远不会完结的事业。——周策纵《五四运动史》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;勇敢是，当你还未开始就已知道自己会输，可你依然要去做，而且无论如何都要把它坚持到底。——哈珀·李《杀死一只知更鸟》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;就这样，我不断地更换认识的人，也不断地使自己进入不认识的人们之中去。我既不悲观，也不乐观，只是每天早上睁开眼睛迎接新的一天，一个人努力过下去。——青山七惠《一个人的好天气》&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;ol&gt;&lt;li&gt;供过房子的人都知道，吃土期大概不会超过5年，随着货币的贬值，收入的增加，当年的重担不值一提了。——连岳&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为什么这几年，心灵鸡汤这个东西开始被嫌弃。本质上，这不是因为心灵鸡汤的质量下降了，而是，我们每一个人都在孤独地面对属于自己的机会和挑战。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在中国，工资只能解决糊口问题。你想买房，就要拿到公司股份，而不是指望996。“在座的哪位如果能够真正做到快乐工作，平衡好家庭和工作的关系，我就叫他一声大爷。”——周鸿祎&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你的伴侣提出让你觉得过分的要求，不要觉得你尽力满足就可以了，你会很快被对方拖垮。如果你真的很爱对方，甘心付出，也记得至少把握两条：①看好自己的钱；②不随便牺牲自己的事业。——《掌控关系》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;把全世界每个人拥有的财富从大到小排起来，一边是一个纤细但高耸入云的头，另一边是漫长的一望无际，低矮的让人绝望的尾。这样的分布，在经济学里被灌名为“帕累托分布”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在一线城市就能飞黄腾达，就好像办了张健身卡就能练就一身肌肉一般可笑。北上广集聚着中国最优秀的企业、人才，每一个想在北上广扎根的人，最不怕的就是拼命了。如果，你想成为20%的成功者，不是靠着在职场的几年工作经验就够了，还得有可以从众多竞争者中脱颖而出的能力才行。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有个说法叫“穷人税”，最典型的是买彩票的人大多都是穷人（经常买彩票的人请不要介意），这是他们承受能力和支付能力范围以内能够实现财富剧增的少有机会，但中奖毕竟是小概率，长期以往，细水长流（不过是往外流），出得多、进得少，就权当缴税了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;5月3日下午1时左右，巴菲特和老搭档芒格出现在巴菲特股东大会会场内。巴菲特在回答询问何时会去中国时说：“有好项目就会去”。他还请记者推荐“好项目”。当记者告诉他，中国的科技企业很多都已经在美国上市，有没有看上的。他回答说，“有些中国企业很有趣，现在不能透露，过几年告诉你”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;世界卫生组织于24日首次发指引，建议一岁以下的幼儿完全远离电子屏幕，包括看电视、影片，以及玩电脑游戏；而两至四岁的小童每日最多一小时，愈少愈好，并强调儿童应该避免睡觉前使用电子屏幕。世卫表示，五岁以下幼儿应养成良好生活习惯，多做体能活动及有充足睡眠，预防日后出现肥胖及其他疾病。有专家认为世卫指引是将“运动”及“使用电子屏幕”对立，未有考虑电子媒体的好处，认为取得平衡才是最重要。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;21日，十三届全国人大常委会第十次会议分组审议民法典人格权编草案时，全国人大代表李杰、马一德建议，经医学界定，无法救治且无法减轻病痛的完全民事行为能力人有权依法自主决定实施安乐死。李杰说，重度癌症患者到了晚期的时候实际上就是镇痛，往往人到最终没办法治疗的时候就是癌痛。“我认为应该有安宁疗法或者是姑息疗法。人的最终尊严应该受到保护。”&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;心理：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;ol&gt;&lt;li&gt;如果你的朋友们开始夸你看上去多么年轻，那就是你正在变老的确据。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;生命是一连串小概率事件，但没有一个因素可以保证你活在“绝对正确”里。生命也很脆弱，设计不来，太多黑马事件会让人生毁于一旦。真正的成年人的世界，必须学会放过自己一点，学会鼓掌，学会接受失败，才更可以跟现实的人生相处融洽。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;越是要别人为自己负责的女人，越是什么都得不到，只能愤愤不平地说男人没良心，女人好凄惨。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;经济学中有个公式：幸福=效用/期望值。如果您男友发奖金，拿到1000块，可您期望他给自己买10000块的LV包，1000除以10000，幸福感只有0.1。但如果您的期望是让男友请自己吃顿200块的西餐，1000除以200，幸福感是5。要获得爱情中的幸福，最好不要让欲望影响您的生活。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对我们每个人来说，身在低谷时，都会深深地怀疑自己。但人们往往会高估1年的成果，却低估了10年的成就。风物长宜放眼量，守得云开见月明。坚守你认为有价值的事，抱持你所信奉的价值观，时间终会给你回报。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如四个男生都去追一个漂亮女生，那她一定会摆足架子，谁也不答理；这时男生再去追别的女孩，别人也不会接受，因为没人愿当次品。但是，如果他们四个先追其她女生，那个漂亮女孩就会被孤立，这时再追她就简单多了。这就是数学家纳什，关于博弈论最简单表述。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一个残酷的事实：维持良好人际关系的关键并不在于你对他人的友善程度，而是在于你的实力强弱。人们普遍会对强者更宽容，过度的友善反而会被人当作廉价的示好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果自杀性炸弹是上天堂的捷径，那那个说服你的人在你之前就应该把他自己炸上天了。——Tawhidi&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为什么大家会忽略掉潜在的债务风险，哪怕从“月光族”变成“月欠族”，都要放纵自己的欲望？那是因为消费成了他们唯一的满足感来源。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每次熊孩子一犯错，只要你跟他置气，熊孩子妈妈立马就说，他还是个孩子，不要计较。对于孩子来说，这样的母爱最毒了。今天你原谅熊孩子的错，明天熊孩子就能变恶魔！有时候，正是大人的原谅与不计较，才让孩子有了不断变熊的底气，做起事情来，一次比一次出格，最后就升级成更大的祸。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;教育：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;ol&gt;&lt;li&gt;做学问要在不疑处有疑，做人要在有疑处不疑。——胡适&lt;/li&gt;&lt;li&gt;教育孩子是一个“看见”的过程，看见细微末节里孩子的喜怒哀惧。并在恰当是时刻，站在孩子身边。我们总是关注言行，却忽略情绪。这是和孩子隔阂的开始。——德鲁伊&lt;/li&gt;&lt;li&gt;和孩子说一大堆道理，往往不如用行动去影响孩子的效果好。这是因为孩子会观察别人，尤其是对他们影响最大的父母，往往成为他们最爱模仿的对象。家长如果为人上进，孩子自然会受到熏陶和感染，具备优秀的品格。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;良好的教养在于隐藏我们对自己较佳的评价，以及隐藏我们对他人较差的评价。——马克.吐温&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一个人的认知水平分成了五个层次。第一个层次，思维没有闭环，思考没有逻辑，这就是糊涂蛋。第二个层次，是虽然思维没有闭环，但思考开始有点逻辑了。第三个层次，是思维有闭环，思考也有逻辑。第四个层次，是在更高水平上形成逻辑闭环，直达事物本质。第五个层次，是不仅在更高水平形成了逻辑闭环，还始终保持不断打碎自己的开放心态。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人都需要从某些地方获得一些快乐、激励和动力。人心深处，有三种力量，决定着我们的爆发力、缓冲力及远行力。第一种力量，来自于我们的原始性，叫欲望。第二种力量，来自于我们的社会性，叫愿望、期望，或指望。第三种力量，来自于我们自身的灵性，叫希望。最好的教育，是给孩子以希望。最善待自己的法子，是让自己始终保有希望。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;教育是给人戴一副有光的眼镜，能明白观察；不是给人穿一件锦绣的衣服，在人前夸耀。——胡适&lt;/li&gt;&lt;li&gt;鼓励还是奖励？赞赏还是指导？记住，鼓励是教育的基本技巧，奖励永远是辅助手段。赞赏需要随时随地，但需要客观而细致。——德鲁伊&lt;/li&gt;&lt;li&gt;学习能力中非常重要的一个，就是“知识迁移”，当你真正掌握了技能，可以迁移到其他领域，特别是记忆术，这本来就是底层能力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;万千智慧始于记忆。——埃斯库罗斯，《被缚的普罗米修斯》&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;思辨：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;ol&gt;&lt;li&gt;人类是唯一会脸红的动物，或是唯一该脸红的动物。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;想嫁有钱人。但去了相亲市场一看，发现越有钱的男人，越看中女生的背景、文凭与收入。不看中这点的，要么是骗子，要么是炮王。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你无法甄别两种观点的对错，那也不必焦虑，你保持现状，不做任何行动就是了。不理解的事情不要碰，这就不会掉进任何坑里。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;怎么判断自己是不是过度完美主义？——看是否在用“非黑即白”的思考方式。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;争你们个人的自由，便是为国家争自由！争你们自己的人格，便是为国家争人格！自由平等的国家不是一群奴才建造得起来的！——胡适&lt;/li&gt;&lt;li&gt;读书学习，功不唐捐。哪怕你很笨，但假以时日，期以流年，单只是靠时间累积，好夕能读出个眉目来。书读得再差，学到的也是我的。但你做了事儿，很可能只有麻烦和责任是你的，而荣耀和成就，归了别人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;求助是什么？是你自己已经努力过了，还是无法解决，所以寻求别人的帮助。众筹是什么？是给那些身患大病，已经山穷水尽，只能等死的人，最后的一丝希望。——晚情&lt;/li&gt;&lt;li&gt;［凡俗难悟］我们对理想自我的追求，远不及对现实享乐的体验来得诚实——这，就是为什么所说“人们用自己最喜欢的方式、活成自己最讨厌的样子”。——冲&lt;/li&gt;&lt;li&gt;长得好看的人会被人莫名其妙的附加好多属性，聪明，善良，可爱……磕碜的人就一个词：踏实！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人格不独立群体里的义愤填膺，就像池塘里没有缘由的蛙鸣。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;



&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幽默：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;ol&gt;&lt;li&gt;莫言先生有两句话，令人动容：第一句：我敬佩两种人：年轻时，陪男人过苦日子的女人。富裕时，陪女人过好日子的男人。第二句：上面那句，不是我说滴。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;课堂上，教授讲授经济学：“何谓第一产业？喂牛，养羊。何谓第二产业？杀牛，宰羊。何谓第三产业？吃牛肉，喝羊汤。”有学生问：“那么，文化产业呢？”教授眼睛一亮：“问得好！不愧是俺的好学生。”然后回答：“所谓文化产业，就是吹牛皮，出羊相！＂&lt;/li&gt;&lt;li&gt;请举例说明什么叫无利润投资，经济学教授提问。“带自己的妹妹出去玩！”，一个男学生抢答道。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;去银行遇到一幽默柜员，差点没把我噎死。我说：“你好，我是来提钱的。”他答：“别和我提钱，提钱伤感情，大哥，你最好到提款机面前提，它没感情……”&lt;/li&gt;&lt;li&gt;和闺蜜逛街，她儿子给她打电话，她故意逗她儿子：你好！你是谁啊！你找谁啊？蜜儿子在电话那边奶声奶气地回：妈妈，我是你的宝宝啊，我找全世界最漂亮最可爱的妈妈！闺蜜得意地冲我笑，我听着那小奶音，心里一阵柔软，拿起手机也给儿子打个电话，电话一接通，我也故意问：你是谁啊！儿子在那边不耐烦地回：妈妈，你该不会是个傻子吧！嘟嘟嘟……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;邻居把房子租给了大学生便于其考研，昨晚那个大学生带了能有10个同学回家聚会。期间，各种推杯换盏，各种划拳猜谜，各种你干了，我也干了的，闹到很晚。今早，一出门看见他们家门口放了16箱喝完的雪碧！这是要多文艺啊！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;给单身女性朋友择偶五点建议:1，能让你笑的男人；2，有工作又顾家做家务的男人；3，听话的男人；4，找个对你诚实的男人；5，最重要的一点，这四个人不能让他们碰面！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大家都在分享学渣学霸与学神的英语听力体验，我一同学的操作简直就是牛的不行了，原话：我是听我后座那个学霸答题的声音。A是三笔，C是一笔，B和D都是两笔，但B的时间稍长[doge]我觉得这才是听力[幻想]。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;群里好几个人在讨论cai票，我装模作样的说了一组数字。并神秘的说“多买几期！有希望中奖！”后来慢慢就忘记了，一个多月后，群里有个人突然私聊我“大师！您中了几注？”我……啥？我没中奖啊！他说“大师别闹！我照着您说的都中五百万了！”呃……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;闺蜜年初去算命，说是今年有桃花运。后来真的有桃花运，她被调到桃林去当管理员。闺蜜声泪俱下的哭诉“深山老林，一个男的都没有”！原谅我忍不住就想笑…&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                
&lt;div style=&quot;margin:0 auto;text-align:center;&quot;&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;&lt;!--
google_ad_client = &quot;ca-pub-2857117334421219&quot;;
/* footer */
google_ad_slot = &quot;7954540776&quot;;
google_ad_width = 336;
google_ad_height = 280;
//--&gt;
&lt;/script&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;
src=&quot;http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js&quot;&gt;
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                &lt;div class=&quot;author-profile u-clearfix&quot;&gt;
                    &lt;div class=&quot;author-profile-face&quot;&gt;
                                            &lt;/div&gt;
                    &lt;div class=&quot;author-profile-text&quot;&gt;
                        &lt;h2 class=&quot;author-name&quot;&gt;
                            左岸                        &lt;/h2&gt;
                        &lt;p class=&quot;author-description&quot;&gt;
                            爱读书，爱生活！                        &lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div id=&quot;comments&quot; class=&quot;comments-box&quot;&gt;
                    &lt;div id=&quot;respond&quot; class=&quot;respond&quot; role=&quot;form&quot;&gt;
            &lt;h2 id=&quot;reply-title&quot; class=&quot;comments-title&quot;&gt;发表评论  &lt;small&gt;
                    &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; id=&quot;cancel-comment-reply-link&quot; href=&quot;/archives/6936.html#respond&quot; style=&quot;display:none;&quot;&gt;点击这里取消回复。&lt;/a&gt;                &lt;/small&gt;&lt;/h2&gt;
                            &lt;form action=&quot;http://www.zreading.cn/wp-comments-post.php&quot; method=&quot;post&quot; class=&quot;commentform&quot; id=&quot;commentform&quot;&gt;
                                            &lt;textarea id=&quot;comment&quot; onkeydown=&quot;if(event.ctrlKey&amp;&amp;event.keyCode==13){document.getElementById('submit').click();return false};&quot; placeholder=&quot;评论是对阅读最好的思考...&quot; tabindex=&quot;1&quot; name=&quot;comment&quot;&gt;&lt;/textarea&gt;
                        &lt;div class=&quot;commentform-info&quot;&gt;
                            &lt;label id=&quot;author_name&quot; for=&quot;author&quot;&gt;*昵称:&lt;input id=&quot;author&quot; type=&quot;text&quot; tabindex=&quot;2&quot; value=&quot;&quot; name=&quot;author&quot;&gt;
                            &lt;/label&gt;&lt;/br&gt;
                            &lt;label id=&quot;author_email&quot; for=&quot;email&quot;&gt;*邮箱:&lt;input id=&quot;email&quot; type=&quot;text&quot; tabindex=&quot;3&quot; value=&quot;&quot; name=&quot;email&quot;&gt;
                            &lt;/label&gt;&lt;/br&gt;
                            &lt;label id=&quot;author_website&quot; for=&quot;url&quot;&gt;^网站或微信:&lt;input id=&quot;url&quot; type=&quot;text&quot; tabindex=&quot;4&quot; value=&quot;&quot; name=&quot;url&quot;&gt;
                            &lt;/label&gt;
                        &lt;/div&gt;
                                        &lt;div class=&quot;comment-form-bottom&quot;&gt;
                        &lt;input name=&quot;submit&quot; type=&quot;submit&quot; id=&quot;submit&quot; class=&quot;commentsubmit&quot; tabindex=&quot;5&quot; value=&quot;SUBMIT（Ctrl + Enter）&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
                    &lt;input type='hidden' name='comment_post_ID' value='6936' id='comment_post_ID' /&gt;
&lt;input type='hidden' name='comment_parent' id='comment_parent' value='0' /&gt;
                    &lt;p style=&quot;display: none;&quot;&gt;&lt;input type=&quot;hidden&quot; id=&quot;akismet_comment_nonce&quot; name=&quot;akismet_comment_nonce&quot; value=&quot;182fe9d801&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;display: none;&quot;&gt;&lt;input type=&quot;hidden&quot; id=&quot;ak_js&quot; name=&quot;ak_js&quot; value=&quot;173&quot;/&gt;&lt;/p&gt;                &lt;/form&gt;
                    &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;                    &lt;/div&gt;
        &lt;div id=&quot;sidebar&quot; class=&quot;layoutMultiColumn--secondary&quot; role=&quot;complementary&quot;&gt;
            &lt;aside id=&quot;enhancedtextwidget-3&quot; class=&quot;widget widget_text enhanced-text-widget&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;关注我们&lt;/h3&gt;&lt;div class=&quot;textwidget widget-text&quot;&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;投稿：284430437@qq.com&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;手机：&lt;a href=&quot;http://wap.zreading.cn&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;用手机阅读(Reading in Mobile phone)&quot;&gt;http://wap.zreading.cn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加入：&lt;a title=&quot;一个喜欢思考、学习、共享、交流的文化角。&quot; href=&quot;/siwen/siwen.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;左岸.思文:188145065&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;订阅：&lt;a title=&quot;订阅左岸rss&quot; href=&quot;http://www.zreading.cn/feed&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;左岸RSS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注：&lt;a title=&quot;左岸微博，有事在微博上给我留言！&quot; href=&quot;http://weibo.com/zreading&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;左岸微博&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;微信：zreading&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;aside id=&quot;enhancedtextwidget-5&quot; class=&quot;widget widget_text enhanced-text-widget&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;顶级赞助商&lt;/h3&gt;&lt;div class=&quot;textwidget widget-text&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.jycg.net/&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;金庸茶馆&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1fvutwuqylij208b02sq2w.jpg&quot; border=&quot;0&quot; title=&quot;金庸茶馆&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;100&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;aside id=&quot;recent_articles-3&quot; class=&quot;widget widget_recent_articles&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;最新文章&lt;/h3&gt;        &lt;ul class=&quot;list list-withImage&quot;&gt;
            &lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6936.html&quot; title=&quot;语不惊人死不休（253）凡事到了回忆的时候，真实得像假的一样。&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image no-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url()&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;语不惊人死不休（253）凡事到了回忆的时候，真实得像假的一样。&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-07&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6933.html&quot; title=&quot;我的真实体验之变数&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190505.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;我的真实体验之变数&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-05&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6930.html&quot; title=&quot;不复艺术，复人性&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190503-2.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;不复艺术，复人性&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-03&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6919.html&quot; title=&quot;聆听雨声，一年四季&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-1.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;聆听雨声，一年四季&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-02&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6917.html&quot; title=&quot;由赵敏的“偏要勉强”说开去&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/mmexport1554611071089.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;由赵敏的“偏要勉强”说开去&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-01&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6915.html&quot; title=&quot;抱怨根本的原因出在错误的比较上&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/04/20190430.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;抱怨根本的原因出在错误的比较上&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-04-30&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;        &lt;/ul&gt;

        &lt;/aside&gt;&lt;aside id=&quot;enhancedtextwidget-7&quot; class=&quot;widget widget_text enhanced-text-widget&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;赞助商链接&lt;/h3&gt;&lt;div class=&quot;textwidget widget-text&quot;&gt;&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;&lt;!--
google_ad_client = &quot;ca-pub-2857117334421219&quot;;
/* 300x250, 创建于 09-9-26 */
google_ad_slot = &quot;0434448597&quot;;
google_ad_width = 300;
google_ad_height = 250;
//--&gt;
&lt;/script&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;
src=&quot;http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js&quot;&gt;
&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;aside id=&quot;popular_tags-3&quot; class=&quot;widget widget_popular_tags&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;标签云&lt;/h3&gt;        &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>思考在上海 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6908.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文/文昌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;四月的上海，正走在春天到夏天的路上，说冷不冷，说热又谈不上，马路上靓丽的姑娘勇敢地迈向了夏天，短袖露腿自信满满，也有西装革履的商务人士来去匆匆，忘记冷热。   &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;回复朋友说，相比北京，还是喜欢上海多一点，精致有调，除了冬天多雨有点阴冷，夏天热点，其它也都还好，可能骨子里还是南方人吧，喜欢这种不宽的马路两边依次的法国梧桐，有树荫遮蔽，夏天也不会干热，小巧的门脸房里错落有致的摆放着商品，三两步就有小饭店，咖啡馆，小却不乱。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1g2fans9p5xj20fa0a6q4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;/&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;生煎包，汤包，烧麦，雪菜荷包蛋面，血糯红豆粥等等一系列早点，尽管谈不上有多美味，简单的早餐就能有这么多花样选择，想想都很开心，生活的小确幸大抵如此。上海话是听不懂的，但区别于北方的振振有词，略带嗲音的腔调倒有点意思。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;工作几经辗转还是回到了北京，相比毕业之初的新奇，多了一些淡定，城市再大再好，其实弱水三千，只取一瓢饮，自然不会有太大感触。但是真正出来换了个城市，简单的待一待，生活形态还是会有些差异的，上海地方不大，住宅紧挨着，不顾马路上，还是院子里总忘不了栽些树，养些花花草草，便利店也到处都是。在这样的地方生活久了，总不至于陷入成天雄心壮志的落差中，多少还是会有生活的温暖融化你内心的狂野，走在林荫小道，你总会忍不住放慢脚步，人间还是值得的。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;有很长时间不出差了，此时跨度稍微有点长的培训之旅，从封闭的人际关系里走出来，接触新的朋友，见识不同的想法，还是有很多收获的。在酒店里独处思考，学习工作，无人打扰的状态也很享受。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1g2fanrwer6j20fa0a6dgm.jpg&quot; alt=&quot;&quot;/&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;1.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;世界的复杂多样性，往往不在于事情本身，而是人的多样性。在简单的鸡汤里总是会说，做事先做人，其实不一定非要刻意的讨好别人，或者精通于人际才能成事，而是在事情发展中，要首先考虑人的因素。在过度强调以结果为导向，追求短期成功和效率，而牺牲对人性本身的尊重，本身就说不过去的，即使赢得了整个世界，而把人整丢了，那又有什么意义呢？是的，过于心切，说明心思已经不在事情本身，着急想干别的去了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;不管是带团队，还是做事情，人是首先要考虑的因素。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;说文艺也好，谈心理学也罢，乐于与他人大交道，在技术为上的氛围里，尤其经过传统的教育，学好数理化，走遍天下都不怕的道理熏陶下，总会因为学艺不精而心生怯懦，在专业技术面前，有些底气不足。于是非常仰慕专业人士，回头再审视鼓励自己时发现人都是有各自的优缺点。专业技术的学习需要投入足够的时间精力钻研，心无旁骛的持续专注，假以时日自然会有所成。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;现实工作其实是个复杂的系统，不仅需要在固定技能上高人一筹，在面对人际关系，复杂事件的应对上体现个人的多样性思维。换句话说，很多具体的事情处理，涉及到个人的思维能力，精神意志，为人处世体现的修养品性，无法简单地在书中找到答案，也很难在短时间掌握，此时需要我们自己揣摩，在这方面其实对人的思维素质提出了更高的要求。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;向来对人比较感兴趣，不管是自我审视，还是观察学习他人，其实也是生存技能之一，也就是情商吧。在以技术为导向的研发型企业，在狭隘的技术宅眼里，可能会认为那些通过自己的人格魅力或者人际交往能力协调事情的人，只会耍嘴皮子，人浮于事。在传统教育和此等环境之下，自然会怀疑是不是又说多了，没有静下心来看点技术内容。最近仔细思考反思，每个人的特点不同，会做人会处理人际关系，也满足社会需要，也是个人的优势。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;在上海期间与同事聊了很多类似话题，客观的分析外在世界，自然是离不开对人的分析和人格特质的解剖，准确地把握他人的特点，掌握合适的交际方式，也是门学问。对于工作中的技术部分呢？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;人都是有好奇心和求知欲的，人在职场，要么学东西，要么有丰厚的输入回馈你的时间付出。两者均不可得，而且有强烈上进心的话，那大概率是不能长待的，因为世界那么大，多少要看看的。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1g2fanrkyxcj20d607e75t.jpg&quot; alt=&quot;&quot;/&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;2.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;由此我们再谈谈工作本身，工作的时间占据了我们一天之中最好的时光，如果不在其中找到意义和乐子，一天时光的品质感会大打折扣。再难的环境之下，对我们都是一个修行的道场，工作复杂的人际关系处理，练习的是我们的情商，情绪控制，随机应变能力。高能的工作知识领域，也是我们通过学习向外拓展未知的方式。不管好坏，总是从自我提升的角度来思考，自然会想办法从中有所得。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;外在的世界我们是无法掌控的，不断地改进自我，由内向外的释放出个人的魅力，你到哪里都会自带光芒的。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;以往总是会将工作和生活刻意划分出界限，平时的阅读也很少关注专业方面的内容，总是以不感兴趣，刻意逃避专业学习，专注在自己喜欢的领域。如今再看，本质是思维的懒惰。此外就是过于严肃看待专业本身，以旁观者的角度，好奇地去了解专业本身，平时有意无意的关注，平时多翻翻相关的书籍，关注行业的动向，在感觉上侵染其中的真味，从而享受工作本身智性的乐趣，以享受的姿态看待一天最好的时光，何乐而不为呢？是的，我们需要点幽默和从容。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1g2fanqkx2gj20d608s3zt.jpg&quot; alt=&quot;&quot;/&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;3.&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;以上，对人，对工作都做了解释，那么对于生活呢？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;行走上海街头，穿着靓丽的少男少女，现代时尚的都市气息，有点疏离却又有些向往，我们缺乏良好的审美和生活的精致感，并非本性不渴望美，只是没有刻意关注而已，相比读一本《追忆逝水年华》，跑一次马拉松，做完一个长周期的大项目，那方面相对还是比较容易得分的，穿着得体，保持外表的干净整洁，培养稳定的风格特质，其实并不难，在工作生活中稍微注意下，就会有很大的提升。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;人本身就是复杂的系统，作为努力向前的普通人，家里无矿，天生需要励志的情况下，更应该打造自己的系统思维，才能与复杂多样的世界相匹配。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;4. &lt;/p&gt;



&lt;p&gt;在上海逗留的时间不长，但足以在街头巷尾感受这座城市的生活气息。每过一个阶段，出来到另外一个城市，不肆意于狂热的景点，也不张扬向外探求，只是浅斟慢酌，细细品味，思考学习，感受自我的存在，品味城市的气息，其实也是不错的方式。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;text-align:right&quot; class=&quot;has-text-color has-pale-cyan-blue-color&quot;&gt;文昌 上海&amp;nbsp; 微信号：changchang010&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#547e90&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;文昌的思路是越来越温和，文笔也越来越练达了，对生活工作的理解也越来越通透了。读万卷书，行万里路，更在常书千字文。&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>996的冰与火之歌 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6905.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文/黄老邪大叔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;北宋末年。山东人宋公明在水泊梁山竖起“替天行道”的大旗，建立江湖好汉的“乌托邦”乐土。108位员工，36名高管封天罡星， 72名骨干封地煞星。大家互为兄弟，有难同当，有福同享，大碗喝酒，大块吃肉，大秤分金，小秤分银，好一副仁侠士气、快意恩仇的热闹场面。那时淮西王庆、河北田虎、山东宋江、江南方腊，并称“WTSF”四大集团，四巨头中，唯宋江个人魅力最为凸出，平生只好结识江湖好汉，但有人来投奔，无论出身，无有不纳，常把兄弟之情挂在嘴边，江湖人称“及时雨”。随着绿林好汉争相投奔，梁山集团日益壮大，宋江将“聚义厅”改为“忠义堂”，意图谋求“上市招安”。以武松、鲁智深等为首的高管极力反对，警告说莫要凉了兄弟们的心。宋江发出集团倡议书：兄弟们啊，我要让你们真正的扬眉吐气，要让你做国家的栋梁，而不是一个只报私仇的匹夫。至此，梁山集团陆续清理三类员工：不遵从宋江招安路线的员工、打不动砍不动的低性价比员工，有违“忠义”的潜在不安份子。宋江发文说，以上几类员工将不再是宋某人的真兄弟。燕青、公孙胜等高管闻讯陆续离职，退隐山林。宋江则带着兄弟们，为了梦想征战四方，征讨方腊后，大半兄弟或死或离，带26位兄弟班师回朝的宋江被封司局级领导，后不得善终，与朝野奸佞争斗失利，被赐毒酒至死，死前仍替朝廷清除了李逵这个不安定因素。梁山乌托邦宣告破灭。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;宋江死后约700年。十几岁的亚伯拉罕·林肯站在美国印第安纳州南部的礁石上，羡慕的看着络绎不绝的小船载着大大小小的行李和满脸幸福的人们，他们要去一个叫“新和谐村”的地方，那里被人们称作“理想的天国”。那里碧水长流、绿草如茵、点点牛羊，林内街道整齐，树木成列，会议室、阅览室、学校、医院，各种公用设施应有尽有。属地领主罗伯特·欧文相信人类的幸福只有在身体健康和精神安宁的基础上，才能建立起来。他突破了资本家的桎梏，施行按劳分配制度，全体公社成员按照年龄大小从事各种有益的劳动，他把工人的工作时间从14小时缩短到10小时，甚至提出了“八小时工作制”的伟大构想；他设计出了一种前所未有的学前教育机关，即专门招收不满6岁的儿童学习的“幼儿学校”（幼儿园前身），还专门为工人建造了专供娱乐的地方——晚间文娱中心（夜总会前身）。处于被压迫、被剥削境地的劳动者带着惊奇、带着希望，如潮水般涌来。形形色色的人，怀抱各种目的，终因觉悟水平不一，矛盾频发，此外脑力劳动者日趋增多，而体力劳动者日渐减少，以致于技术工人匮乏，工厂经常停产关门。4年后，公社入不敷出，宣告破产。此后，欧文并未放弃理想，毕生致力于推广并实践“空想社会主义”的理念，在广大劳动人民心中种下了一颗追求幸福生活的种子。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1g2e5ufku8vj20fa07s3zg.jpg&quot; alt=&quot;&quot;/&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;1858年欧文仙逝。四十不惑的马克思写出了《资本论》的手稿。他提出了“剩余价值理论”，指出资本家为了加强对工人的剥削，赚取更多的剩余价值，所采取的基本途径有两条，一是强迫工人延长劳动时间，二是强迫工人提高劳动强度，以此来榨取绝对剩余价值。资本主义生产延长了工作日，不仅剥夺了人类正常的道德和物质发展和活动条件，从而导致人类劳动力的恶化，而且还导致这种劳动力本身的过早衰竭和死亡。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;1866年，第一国际在日内瓦召开第一次代表大会。马克思由于从事《资本论》第一卷的最后定稿工作，无法分身参加。所以在会前写好了《临时中央委员会就若干问题给代表的指示》，在《指示》中规定了各国工人在罢工斗争中应该互相支持：提出了8小时工作制的口号。工人阶级逐渐觉醒，他们意识到，要想继续生存下去，就必须大家团结起来，以罢工的方式与资本家进行斗争。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;1884年，美国和加拿大的八个国际性工人团体在芝加哥召开大会，大会一致决议在每年的五月一日这一天号召全体工人阶级进行一场示威游行，为的是争取实行八小时工作制，并且指定两年后的1886的5月1日这一天为首次示威运动的日子。然而，争取权益是要付出代价的，1886年的五一大罢工，当一位工人阶级代表登台演讲的时候，176名警察前来维持秩序，突然一枚炸弹飞入警察的队伍之中，炸伤一群。警察随即提枪一阵乱射，双方再度爆发冲突，混乱的局面持续两分钟之久方才平息下来。有8名领袖人物被逮捕，然后被审判，其中4人被执行绞刑，1人于狱中自杀，3人于5年后得以释放。1889年，在巴黎召开的万国社会党大会决定，“五一”纪念日为欧洲劳工团体所采用。1920年5月1日，北京、上海、广州等大城市的工人们组队走向街市，举行了声势浩大的游行和集会，这一天成了中国历史上的第一个五一劳动节。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1g2e5ufxlcej20fa0a4tam.jpg&quot; alt=&quot;&quot;/&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;1947年，地主周扒皮趁着夜色钻到鸡窝，捂着鼻子“喔喔喔”，鸡窝里的鸡也紧接着叫了起来。长工们睡下一会儿鸡就叫起来，周扒皮就赶忙催着大家出工。周家虽是大户，但囿于当时科技条件不发达，长工们住的房间既无地板，也无闹钟。可就苦了周总和他家的鸡，每到半夜学鸡叫，长工们就被震醒。长此以往，长工们发现如此努力工作也没有福报，就在一个伸手不见五指的夜晚，故意设计把周扒皮当做偷鸡贼给抓了，一个小伙正要举棒痛打，被周总喝止：呆，你年轻的时候不996，你什么时候可以996？你一辈子没有996，你觉得你就很骄傲了？小伙子一脸懵逼，没有听懂对方的逻辑，提棒就是一阵毒打。周总涕泪纵横，忙说，且等我换个说法：混日子的人不是我的兄弟，真正的兄弟一定是一起躬耕于沃土，一起承担责任和压力。我要为全家18口兄弟背后的18个家庭负责，还是要留下那1%混日子的人，向他们负责？我没有选择余地！小伙子再次懵逼，觉得周总说的有几分道理，旁边有人喝道：先打死这厮偷鸡贼，晚上我们兄弟再熬鸡汤！周扒皮，猝！&lt;br&gt;
1995年5月1日，中国正式成为世界上第145个实行五天八小时工作制的国家。《中华人民共和国劳动法》强调两个“不超过”的工时制度：国家实行劳动者每日工作时间不超过8小时，平均每周工作时间不超过40小时的工时制度。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;2019年，30而立的西安奔驰女车主，兴高采烈的带着自己努力打拼赚来的60万元福报，购买了一台奔驰福报轿车，未曾想还没开出4S店大门，就发生了漏油故障，4S店无视《消费者权益保护法》，拒不更换车辆。女车主无奈，坐在奔驰车盖上“撒泼”：我是研究生毕业，但是这件事让我几十年的教育受到了奇耻大辱！我就是太讲道理！至此，奔驰公司处理消费者权益的制度，迈进“按闹分配”的新时代。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;2019年5月1日劳动节前夕。在8小时工作制被提出200年后，996工作制的讨论在中国互联网上甚嚣尘上，知名大佬纷纷开堂授课，他们坐在《劳动法》的“车盖上”，以不输于“奇葩说”的辩论技巧，为民众讲述成功之道。他们知道，五一劳动节大家都没时间上街，“兄弟们”都忙着在手机上集齐“5个福报”。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;万里长城以北，英国北境，蒙哥马利郡纽汤镇。罗伯特·欧文的墓地，有风吹过，地面似有异动。一个名叫雪诺的少年，手按不知何人的棺材板，表情萧杀，口中呢喃：&lt;strong&gt;Winter Is Coming！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1g2e5uf899xj20fa08t405.jpg&quot; alt=&quot;&quot;/&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;color:#3c82a0&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;关于996的讨论，我引用沐城的观点：&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#497487&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;在这次996的讨论中，一个至关重要的问题始终伴随着话题，也成为996支持方的一个重要论据，就是“奋斗”。像对待“强制996”一样，大家对奋斗的共识也是一致的，无论是几位企业负责人，还是其他讨论者和广大网民，大家都不会否认奋斗的意义。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#4b8097&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;奋斗包含的意义应该是多方面的。在工作中，投入超越常人的时间确实是一种奋斗表象，但以牺牲健康和幸福为代价，这种“奋斗”是不可能被认可的。实施996工作制也不见得就能收到很好的效果，如果工时延长了，但因疲劳或者隐形“反抗”所造成的工效下降，长远来说对企业仍然是不利的。&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;color:#4f7a8c&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;企业还是应该树立结果导向和效率导向，通过科学管理和公平晋升等制度，让企业发展和员工幸福之间得到优化平衡才是健康发展的长远之计。&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>我的真实体验之变数 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6933.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;/Sanding&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p style=&quot;background-color:#d4e0e5&quot; class=&quot;has-background&quot;&gt;“人生就像一盒巧克力，你永远不知道下一颗是什么味道。”——《阿甘正传》&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;世界充满变数。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;当我去做一件简单也非常有把握的事的时候，执行的过程中总会出现一些意想不到的情况。那种感觉就是无论你准备的多么充分，考虑得多么周到，也无可奈何。经历多次后，便接受了这个道理。可以考虑周全，但尽可能考虑得有意义。可以分析的很透彻，但是需要接受不确定的情况发生。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;上初中时，追求每次上交的数学作业都是全对。做计算题时，总是小心谨慎，算了一次又一次。因为整个作业本都是优，实在忍受不了有良的情况。所以每次在上交作业后都会有一点儿焦虑，因为想一个错误都没有。这样的欲望越强烈，私心越重，就越有可能犯错。做完后就跟同学对答案，如果发现错误就修改成正确的。这真的不是一个好习惯。如果接受不了变数和犯错，那么前进的道路真的不太好走，不是说能力不过关，而是无法越过自己心里的那道坎。是内心接受不了这样一个一定存在的事实——变数。换句话说就是我自己想不开。这样的感觉是活着非常累，因为一直处于一种焦虑之中，担心这担心那的。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;如果接受不了变数，怎么能一步一步走下去呢。因为一旦出现变数，它对于自己来说是陌生的，内心第一反应是想逃避。其实，这也是每个人都具备的，可控的范围才会有安全感。如果一直追求这样的安全感，拼命去追求，则一旦问题出现了，一定是让自己更加恐惧。一个自己深信不疑的道理，如果做的太过分了，是一定会出现问题的，甚至自己都感觉不到，潜在的意识就控制了自己的行为。追求安全感肯定是对的，因为这样的焦虑是会让自己进步的，但是追求过分了，过分到自己无法容忍其中的任何一个变数，那就一定是陷入到了误区。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;上高中时，追求错题笔记本上一个错别字都没有。在整理错题时，如果出现一个错别字就会撕掉整页，然后又把整页重新抄写一次，实在痛苦至极。这里的痛苦并不是动手抄写而感受到痛苦，而是心里想不开。因为错题集前半本都没有错误别字，如果中间有了，心里十分难过，根本过不了心里那道坎。更痛苦的是每写一个字都要担心不要写错了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;明白了变数是一定存在的，并且内心去接受它，这样心里会好受一些。其实，这些真的是道理了，每一个人都可以选择信还是不信，都不太重要，最主要是你内心是怎么想的。吃饭是为了活着，活着就需要开心。只要在没有损害他人利益的条件下，能够让自己开心幸福的道理为什么不去体会呢。只要自己内心接受了很多道理，会发现自己走的更加从容不迫。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;即使毕业后依然保持着在笔记本上写心得体会。现在更加从容不迫了。在写的过程中出现了很多错误，也无关痛痒，因为内心真的接受了变数，接受无论任何事情都不是完美的。如果要分析透彻准备充分考虑周全，也许花儿都谢了，成长真的是从恐惧中一步一步去体会的，绝不是等自己什么都准备好了，才去做，它一定是在做的过程体会了更多，收获了一次又一次的经历，而这些经历都是财富，把它放在自己的口袋里谁都拿不走。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;记录的习惯一定是一件正确的事情，但是稍不注意就陷入误区。会发现细节全是重要的，越记越多，最后体会到的是一种无力感，而且自己都没有意识到自己已经陷入误区了。记录一定是对的，但是要记录最关键的最重要的最有意义的。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这些是真实体验。无论对的，错的都不是绝对的。一定要把握好度。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我读到最美的一段话：&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;有一天，噢，是夏天，我穿着 5 分库，在沙滩上散步。很热。我希望海浪可以浸过我的膝盖，但是我不希望打湿我裤子。每一次当海浪靠近我时，我憧憬着，也焦虑着。就这样我整天活在这样的生活中，在那里希望又焦虑。我感受到无尽的累和痛苦。突然，我想通了，索性躺在了沙滩上，任凭风浪的大与小。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;试图控制它，希望不要有变数，只会是徒劳的。对这样的东西欲望越大则一定会让自己更加担心这担心那的，一定会增加自己对陌生事物的恐惧感而不是好奇心和挑战。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;后来，我读了《贾题韬讲坛经》，才慢慢体会到，原来这一过程是参禅。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;变数。这是一个事实。可以选择信也可以选择不信。主要是遵从自己的内心。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;明白了存在这样的一个道理，并接受了它。会发现走的更加从容不迫。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;不停地实践和不停地思考。终有一天，会发现，哇，我也可以更加从容地在现实生活中去追求自己想要的一切。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这就足够了。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190505.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6934&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190505.jpg 499w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190505-300x189.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 499px) 100vw, 499px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;background-color:#acd4e5&quot; class=&quot;has-background&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;生活中很多事情其实我们都无力左右，我们可以控制的只有面对事情时的态度：积极、消极 ，两种不同态度所产生的能量也会造成截然不同的结果，接受变数就是以积极的心态去面对，这也意味着我们平时要留有冗余的空间，这样在不可知的变数到来时有那份自信和从容。&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                
&lt;div style=&quot;margin:0 auto;text-align:center;&quot;&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;&lt;!--
google_ad_client = &quot;ca-pub-2857117334421219&quot;;
/* footer */
google_ad_slot = &quot;7954540776&quot;;
google_ad_width = 336;
google_ad_height = 280;
//--&gt;
&lt;/script&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;
src=&quot;http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js&quot;&gt;
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                &lt;div class=&quot;author-profile u-clearfix&quot;&gt;
                    &lt;div class=&quot;author-profile-face&quot;&gt;
                                            &lt;/div&gt;
                    &lt;div class=&quot;author-profile-text&quot;&gt;
                        &lt;h2 class=&quot;author-name&quot;&gt;
                            左岸                        &lt;/h2&gt;
                        &lt;p class=&quot;author-description&quot;&gt;
                            爱读书，爱生活！                        &lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;div id=&quot;comments&quot; class=&quot;comments-box&quot;&gt;
                    &lt;div id=&quot;respond&quot; class=&quot;respond&quot; role=&quot;form&quot;&gt;
            &lt;h2 id=&quot;reply-title&quot; class=&quot;comments-title&quot;&gt;发表评论  &lt;small&gt;
                    &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; id=&quot;cancel-comment-reply-link&quot; href=&quot;/archives/6933.html#respond&quot; style=&quot;display:none;&quot;&gt;点击这里取消回复。&lt;/a&gt;                &lt;/small&gt;&lt;/h2&gt;
                            &lt;form action=&quot;http://www.zreading.cn/wp-comments-post.php&quot; method=&quot;post&quot; class=&quot;commentform&quot; id=&quot;commentform&quot;&gt;
                                            &lt;textarea id=&quot;comment&quot; onkeydown=&quot;if(event.ctrlKey&amp;&amp;event.keyCode==13){document.getElementById('submit').click();return false};&quot; placeholder=&quot;评论是对阅读最好的思考...&quot; tabindex=&quot;1&quot; name=&quot;comment&quot;&gt;&lt;/textarea&gt;
                        &lt;div class=&quot;commentform-info&quot;&gt;
                            &lt;label id=&quot;author_name&quot; for=&quot;author&quot;&gt;*昵称:&lt;input id=&quot;author&quot; type=&quot;text&quot; tabindex=&quot;2&quot; value=&quot;&quot; name=&quot;author&quot;&gt;
                            &lt;/label&gt;&lt;/br&gt;
                            &lt;label id=&quot;author_email&quot; for=&quot;email&quot;&gt;*邮箱:&lt;input id=&quot;email&quot; type=&quot;text&quot; tabindex=&quot;3&quot; value=&quot;&quot; name=&quot;email&quot;&gt;
                            &lt;/label&gt;&lt;/br&gt;
                            &lt;label id=&quot;author_website&quot; for=&quot;url&quot;&gt;^网站或微信:&lt;input id=&quot;url&quot; type=&quot;text&quot; tabindex=&quot;4&quot; value=&quot;&quot; name=&quot;url&quot;&gt;
                            &lt;/label&gt;
                        &lt;/div&gt;
                                        &lt;div class=&quot;comment-form-bottom&quot;&gt;
                        &lt;input name=&quot;submit&quot; type=&quot;submit&quot; id=&quot;submit&quot; class=&quot;commentsubmit&quot; tabindex=&quot;5&quot; value=&quot;SUBMIT（Ctrl + Enter）&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
                    &lt;input type='hidden' name='comment_post_ID' value='6933' id='comment_post_ID' /&gt;
&lt;input type='hidden' name='comment_parent' id='comment_parent' value='0' /&gt;
                    &lt;p style=&quot;display: none;&quot;&gt;&lt;input type=&quot;hidden&quot; id=&quot;akismet_comment_nonce&quot; name=&quot;akismet_comment_nonce&quot; value=&quot;3715b0c49c&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;display: none;&quot;&gt;&lt;input type=&quot;hidden&quot; id=&quot;ak_js&quot; name=&quot;ak_js&quot; value=&quot;1&quot;/&gt;&lt;/p&gt;                &lt;/form&gt;
                    &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;                    &lt;/div&gt;
        &lt;div id=&quot;sidebar&quot; class=&quot;layoutMultiColumn--secondary&quot; role=&quot;complementary&quot;&gt;
            &lt;aside id=&quot;enhancedtextwidget-3&quot; class=&quot;widget widget_text enhanced-text-widget&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;关注我们&lt;/h3&gt;&lt;div class=&quot;textwidget widget-text&quot;&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;投稿：284430437@qq.com&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;手机：&lt;a href=&quot;http://wap.zreading.cn&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;用手机阅读(Reading in Mobile phone)&quot;&gt;http://wap.zreading.cn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加入：&lt;a title=&quot;一个喜欢思考、学习、共享、交流的文化角。&quot; href=&quot;/siwen/siwen.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;左岸.思文:188145065&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;订阅：&lt;a title=&quot;订阅左岸rss&quot; href=&quot;http://www.zreading.cn/feed&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;左岸RSS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注：&lt;a title=&quot;左岸微博，有事在微博上给我留言！&quot; href=&quot;http://weibo.com/zreading&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;左岸微博&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;微信：zreading&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;aside id=&quot;enhancedtextwidget-5&quot; class=&quot;widget widget_text enhanced-text-widget&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;顶级赞助商&lt;/h3&gt;&lt;div class=&quot;textwidget widget-text&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.jycg.net/&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;金庸茶馆&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://wx4.sinaimg.cn/mw690/624fce0dgy1fvutwuqylij208b02sq2w.jpg&quot; border=&quot;0&quot; title=&quot;金庸茶馆&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;100&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;aside id=&quot;recent_articles-3&quot; class=&quot;widget widget_recent_articles&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;最新文章&lt;/h3&gt;        &lt;ul class=&quot;list list-withImage&quot;&gt;
            &lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6933.html&quot; title=&quot;我的真实体验之变数&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190505.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;我的真实体验之变数&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-05&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6930.html&quot; title=&quot;不复艺术，复人性&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190503-2.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;不复艺术，复人性&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-03&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6919.html&quot; title=&quot;聆听雨声，一年四季&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-1.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;聆听雨声，一年四季&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-02&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6917.html&quot; title=&quot;由赵敏的“偏要勉强”说开去&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/mmexport1554611071089.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;由赵敏的“偏要勉强”说开去&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-05-01&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6915.html&quot; title=&quot;抱怨根本的原因出在错误的比较上&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/04/20190430.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;抱怨根本的原因出在错误的比较上&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-04-30&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class=&quot;list-item u-clearfix&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zreading.cn/archives/6913.html&quot; title=&quot;当事者迷&quot;&gt;&lt;div class=&quot;list-item-image u-floatLeft&quot; style=&quot;background-image:url(http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/04/20190429-1.jpg)&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-title&quot;&gt;当事者迷&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;list-item-meta&quot;&gt;2019-04-29&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;        &lt;/ul&gt;

        &lt;/aside&gt;&lt;aside id=&quot;enhancedtextwidget-7&quot; class=&quot;widget widget_text enhanced-text-widget&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;赞助商链接&lt;/h3&gt;&lt;div class=&quot;textwidget widget-text&quot;&gt;&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;&lt;!--
google_ad_client = &quot;ca-pub-2857117334421219&quot;;
/* 300x250, 创建于 09-9-26 */
google_ad_slot = &quot;0434448597&quot;;
google_ad_width = 300;
google_ad_height = 250;
//--&gt;
&lt;/script&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;
src=&quot;http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js&quot;&gt;
&lt;/script&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;aside id=&quot;popular_tags-3&quot; class=&quot;widget widget_popular_tags&quot;&gt;&lt;h3 class=&quot;widget-title&quot;&gt;标签云&lt;/h3&gt;        &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>不复艺术，复人性 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6930.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文/邹近夫&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;4月15日晚，巴黎圣母院失火。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;这个位于塞纳河畔，有着八百多年历史的哥特式建筑，一夜之间化为乌有，这大抵是二十一世纪以来人类文明最大的灾难，没有之一。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我回放过当时火光冲天的新闻，一遍遍地看，我也上网搜查过资料，反复证实这不是空穴来风，也不是胡编乱造的谣言，才终于接受了这个事实。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190503-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6931&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190503-2.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190503-2-300x175.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;有人忙着查究原因，试图揪出元凶，分析造成火灾的危险因素、木质结构的救火困难程度、消防软质水管的高度...这使得消防技术规范强条一一呈现在大众视野，以此给建筑行业、文物保护，敲响警钟。有人忙着宣泄圆明园的气愤之情，说什么“天道好轮回，苍天饶过谁，”甚至希望火势来得更猛烈些。家国仇恨、江湖恩怨当真会世代相传吗？又为何圣母院的尖顶被烧断，滚滚浓烟遮天蔽日的画面，映入眼眸时，让那么多人落泪了？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;克柳切夫斯基说过，“如果丧失对历史的记忆，我们的心灵就会在黑暗中迷失”。但铭记历史不是为了报仇，也不是为了落井下石，是为了珍爱，珍爱现在和平的生活，是为了认识，认识侵略行径而有所警觉，是为了自省自强，清醒地迈向未来。“大惑者，终身不解；大愚者，终身不灵。”大是大非面前，纵使一个国家、一个民族有过再大的错误，狐兔之悲，都不应该豆萁相煎。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;不过，也有人忽然想起乾隆皇冠、雍正紫金梅瓶、七子狩猎图的无辜，盘点世界古文明的损失；有人视此为最佳的投资机会，以公司名义捐赠重修。尽管可以恢复到以前的模样，甚至更好，尽管可以让后世再睹巴黎圣母院昔日的风光，但是文化积淀可以重修吗？修好之后还是以前的巴黎圣母院吗？艺术虽然可以恢复人的感觉，但重修的复古艺术形态与当下的文化建筑有什么区别呢？&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;破镜重圆不是，失而复得也不是。如果支离破碎的历史可以毫无痕迹的重新仿制成完好无缺的文明，那么一个时代的荒诞便会重新唱响消亡的旋律。自欺欺人是一种顽固不化的罪恶，掩人耳目也是。我企图把照片和依据保留下来，在有生之年，替善忘者记下刻骨铭心的痛苦。只是这些余痛面前，一想起曾经的未了的心愿便会感到重塑文化的可耻。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我曾遥想过塞纳河畔的风，扑面而来，清新怡人，稍稍带点淡淡的腥味，足以让人沉浸在浪漫、优雅、惬意的情境里；那儿的女郎，回眸一笑，捕捉到精致、细腻、妙曼的镜头，那儿的美景...如今这一切万劫不复了。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;“少年听雨歌楼上。壮年听雨客舟中。而今听雨僧庐下。”世事应该如此，时光去了，不必再盼它回来。伤痛、悲哀、不幸统统容易被岁月风化的时代里，我们需要一次文化覆没的遭遇。一旦修复，那些叫嚣着善恶因果的人，决不会比面对一片灰烬，更容易幡然醒悟。还会发出笑声吗？还会仰天长啸吗？反而是一堆废墟，能让人怀想起往昔那心灵高尚的敲钟人、热情天真的吉ト赛女郎、道貌岸然的副主教。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190503-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6932&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190503-1.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190503-1-300x200.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;color:#537c8e&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;历史必需被铭刻，过往的错误永远无法被粉饰，值不值得重建，要看价值几何，如果所有的破坏都要保留，那么地球只会是一片废墟。&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item><item><title>聆听雨声，一年四季 &amp;#8211; 左岸读书</title><link><![CDATA[http://www.zreading.cn/archives/6919.html]]></link><description>&lt;div class=&quot;grap&quot; itemprop=&quot;articleBody&quot;&gt;
&lt;div style=&quot;margin: 4px; float: right;&quot;&gt;
&lt;script async src=&quot;//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- 文章内部 --&gt;
&lt;ins class=&quot;adsbygoogle&quot;
     style=&quot;display:inline-block;width:300px;height:250px&quot;
     data-ad-client=&quot;ca-pub-2857117334421219&quot;
     data-ad-slot=&quot;8229501918&quot;&gt;&lt;/ins&gt;
&lt;script&gt;
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;
                        
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文/&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;琼岛鲸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我喜欢雨，无论是那天街小雨，还是那瓢泼大雨；无论是绵延不绝的春雨，还是粗犷豪放的夏雨；无论是什么样式，什么季节的雨，我都喜欢。她给我的形象和记忆，永远是最完美的。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我喜欢坐在门前，看下雨时那壮丽的美景。有时雨是那根根银线，天神将她洒落人间，大自然拿她装点千山万壑；有时雨是那颗颗珍珠，从阿施塔特女神王冠上散落，田野将她镶嵌绿野大地；有时雨是那薄薄轻纱，从维也纳女神的肩膀滑落下来，清晨的孩子将她偷去，将她铺满万水千山。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;我也喜欢雨滴打落在地面上发出滴滴声响，像一个美妙的音符。听她的演奏，能给人以爽朗，让人心情愉悦。我曾有幸的参加了雨的春、夏、秋、冬的音乐会。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6921&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-1.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-1-300x196.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;春天的雨声延绵而不绝，正如诗中所描写的那样：“天街小雨润如酥，草色遥看近却无。”这样的温柔，恐怕只有雨才能够表达出来。在万物依然沉睡在冰雪的世界里，可是雨——春天的使者，刚一到来，你就可以听到。雨滴落在小草叶子上的声音，雨滴打在花苞上的声音，雨滴从花苞里滴落的声音。这些声音凝聚了春天的朝气，生机勃勃，给人以奋发向上。半空中似乎总挂着透明的水雾的丝帘，牵动着阳光的彩棱镜，改变了世界的姿容。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6922&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-2.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-2-300x183.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;夏天的雨声，更别有一番风情了。夏天的雨声，更具有夏天的性格，热烈而粗犷。在没有一点预告之下，一场倾盆大雨就来了。这时候，你可以享受另一番滋味。哗啦啦，哗啦啦，驱赶了夏日中的暑气。池塘里的荷叶迫不及待的接受雨的洗礼。雨滴打在荷叶上的声音，还有柳树上的蝉声以及岸边的蛙声，共同汇聚了这令人陶醉的交响乐。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6923&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-3.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-3-300x180.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;当田野染上一层金黄，各式各样的果实摇着铃铛的时候，雨变得更加深沉了。在寂静中，她用纤细的手指轻轻的敲击在窗户上的玻璃，雨滴流淌在屋檐上的声音，于是那种声音构成了一种乐曲，你会感到更高缈，更深远，并纯净你的灵魂，启迪那些敏感的心灵。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-4.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6924&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-4.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-4-300x200.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p&gt;冬天来临，雨这位精灵换上了另一身装束——雪，她飘然落下，装点了大地，平原一片白茫茫。这时，你可以听到雪花飘落在松树上发出地轻微的声响，脚踩在雪地上，发出地声音，那是雨的一年中弹奏的最后的音符，她送给人们的最后的一份宝贵礼物。&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;雨，你一年四季，常在我眼前流动，你给我的生命带来活力，你给我的感情带来滋润。是你的声音，给予我新的希望，给予我新的未来，这是上天赐予我最好的礼物，她是感情的叹息，思想的天空，心灵的微笑。&lt;/p&gt;



&lt;figure class=&quot;wp-block-image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-5-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;wp-image-6925&quot; srcset=&quot;http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-5-1.jpg 500w, http://www.zreading.cn/wp-content/uploads/2019/05/20190502-5-1-300x178.jpg 300w&quot; sizes=&quot;(max-width: 500px) 100vw, 500px&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;



&lt;p style=&quot;color:#3c6d82&quot; class=&quot;has-text-color&quot;&gt;&lt;strong&gt;左岸记：&lt;/strong&gt;我总觉得得能写出优美散文的人是要有一颗玲珑之心的，作者能于自然之中领悟生命的意义，感受万物之美，能和天地同在，和光同尘，与时舒卷。读一篇好的散文最能让我们此刻的心情得以尽情舒展。&lt;/p&gt;
                    &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                                &lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description></item></channel></rss>